《虔誠者》（9）

方便讀者，繼續故事

「我聽日就出發。」

不過直到我到達之前，沒料到事情的確如老師所說的，沒有想像中簡單。沒想到毒氣疏淡的小警示，會是提示住我未來的一場大戰。

翌日，我沿住一條通道直達南丫島的發電廠，是真理老師告訴我的。走著走著，不需很長的時間就到達南丫島發電廠底部，那裡有一道看似荒廢而久的鐵門供人出入上去發電廠內部，只見鐵門半開半合的，顯然有人把門打開之後沒有關上。

而且門外亦放置了地墊、用餘的電燈及一個赤兵隊的面具。

「係邊個……」我拾起那個赤兵隊的「赤鬼」面具。

顯然此人在這裡留宿過一、兩天，於是我繼續探門前進，直到走到內部的電庫房，彷如在迷宮之中探險一樣。

基本上裡面沒有什麼的異樣，直到我在昏暗的電庫房中遇到一個利用手提電腦接駁電機，輸入著程式的男人。

是赤兵？自己人…？！

正當我在一角思疑的時候，那人卻發現了我，大家半秒鐘的呆滯之後便隨即展開一場我追你跑的競賽！

「赤兵隊自己人…！？」我呼叫住他：「我係第二師團團長百毒！」

可是他沒當一回事的，見路便逃，在錯綜複雜的電機房之中不停穿越，跑到去一堆大型的輸送管區域之後又「鏟地」又跨跳，感覺又好像回到以前當特工時追捕目標的情況。

「砰──」這傢伙拼命得從本來的平台路，跳到更下一層的平台路。

最後，他推開了電廠的後備門逃出，我亦緊隨其後直追到街上。我有種直覺，告訴我這個人很有可疑……

荒屋之中，只餘下男人的大叫。

「放咗我！」

「放你可以，不過我已經聯絡咗赤兵隊嘅輓歌，佢話冇派人嚟南丫島，仲逃避緊追捕，所以基本上冇任何進行緊。」我俯視住他，說：「所以重點就係，你到底係咩人……點解會有赤兵隊面具。」

「利用人哋組織身份行事，依樣係好下流低賤嘅事。」莫名其妙地加入的夏林搭嘴，說：「所以再唔講，一陣唔好怪我哋手辣。」

「…」他咬牙切齒，看來什麼也聽不進了。

「本來都唔想咁做。」我輕按住前額，微微搖頭。

「拷問？」咬著吹波膠的夏林笑著問。

「你又知…？」

「你哋特工……最鐘意就係帶人去拷問，我領教過一次。」夏林合嘴而笑。

「你真係唔講？我就先將你左手打斷。」我走前一步望被五花大綁的神秘男。

他選擇閉嘴不答。

「黎明～你依種拷問方式太普通，正常有受過訓練嘅特工都唔會驚。」夏林「啪」了「啪」手指，用著瘋狂的笑容望住神秘男：「當然……要玩刺激。」

其實我本來只是想幫真理老師查看毒氣疏漏了的原因，原來是因為發電廠連接地道的門打開了，但既然又發現事關赤兵隊，就是查探下去。

夏林所說的刺激拷問，可以說成是一個遊戲，有著一個計分表，大概如下：

「拷問計分表：集夠５００分可以離開

手撕筋肌：１９０
湯匙挖眼球：２００分
原筆刺耳膜：９０分
剪刀斷手指：２６０分（剪一隻２６分）
釘書機射眼球：１８０分
針筒刺指甲縫：５０分
剪舌：７０分
灌喝強酸：１分
提供情報：４９９」

十分……殘酷的拷問。

特工部的拷問大多都是打斷手腳骨、斷指及精心拷問等，但是夏林的瘋狂式拷問，可以說是追求肉體上痛楚的極致……

「嚟啦，夠５００分就走得架啦。」夏林溫柔地笑之餘，更輕撫住那神秘男的臉頰，看上去又媚人又危險。

早幾日果啲呢

好跳脫 25號開始無睇

留名

要上紙言追，只放由今日開始的(⁎⁍̴̛ᴗ⁍̴̛⁎)

墨說呀

墨巴終於開到帳

我時不時都仲會掛掛住嘉妤BB

墨說

墨巴

Lm

留明

墨巴！！

墨巴終於出現了

期待已久墨巴

推呀

無追幾日
簡直係痛不欲生

係墨巴呀！！！

墨巴喺呢度出文 就冇再要用link上高登追文嘅念頭啦

終於升黎啦

墨兄我係無條件呀改左名
留名

墨兄 再麻煩你將之前既故搬埋過黎丫

正

正呀 墨巴反黎啦

50正評

有故睇喇

好似po 少左幾篇

Po少左篇喎墨巴
痛

in 墨巴 we trust

終於等到你喇墨巴!
留名 皮已正

(仲有一小段呢 )

有文睇

CD-ROM 一直係hkg+追故，第一次呢度留個靚名

墨兄都黎埋！

墨兄

轉到過嚟

二刀流留名

留名支持墨巴

留名支持

未追晒 留名

支持墨巴

墨巴，正評加更點計數

有冇紙言link?

天璣鑑朱長勝 名已留

正啊

好似下年就出你地後尾點

等你好耐

偉敏bb係咪會復活

六筒中左神經刀定太傷心唔記得獨臂

最尾寫左妻書 表明唔係唔記得而係唔返去

條仆街好地地走走促走人地老婆
睇完頽左好耐

又可以繼續追

好故要留名 冇得用腦魔

我興奮到射了

agree

推

墨説

呢邊多好多人

返緊屋企沖涼

仲未睇 儲埋一炮過

墨巴出品 必屬佳品

終於有

無文

終於有放追

文呢

沖完涼未

一路喺高登做cd-rom! 轉黎呢邊即係開個ac支持墨巴

重沖緊

有文未

昨天沖沖下涼不小心睡著了，今天會補文

濕身訓好易病嫁

笑（己病）

墨巴終於黎啦

舊讀書留名

墨說巴

手痕Click左入黎

「放咗我呀！」神秘男震怒地大喊。

「咁呢！就提下你啦…提供情報就好抵玩嘅，不過仲差一分唔好俾「灌喝強酸」呃到啊！你一飲真係穿喉穿腸死吖～推薦你啦，仲差個一分就玩針插指甲縫！不過提你喎，會用針搞爛你指肉骨縫同神經線壞死哂先會收手嫁。」夏林的提示又溫馨又沉重。

「嗄…嗄……放…我走…」他呼吸開始變得急速。

「夏林…你喺邊到學番嚟…」我問，然後小聲的說：「雖然都有可能真係你自己諗出嚟……」

「以前「死靈飛盜團」有一個成員……叫Ruka，係個職業嘅拷問達人嚟。」夏林直接地說：「依啲拷問，都係佢無聊個陣教我…要將拷問當成一個遊戲，令反射依一個恐怖嘅程序。」

「雖然唔明你講咩，但係聽落好有道理。」我抱住雙手。

「黎明，我去買工具先，你就陪佢玩一陣。」夏林說走就走。

「…快啲返。」我說。

「唔～」

荒屋只餘我倆，我望住被五花大綁的他：「我都唔想咁對你…不過冇辦法。」

「……」換來的，只是那傢伙怒目的一眼。

「唉，浪費我時間。」我坐到一旁，等候夏林回來。

不久。

「呵欠～」夏林拖住個麻包袋進來荒屋：「工具齊哂。」

「……」我留意到神秘男眼神變得慌怯。

「真係咁做…？」我望向夏林，問：「係嘅話我……」

「我嚟。」夏林從麻包袋取出一個大鉗子，說：「睇你個樣，都係未玩過拷問。」

我沒聽錯…她剛才用「玩」來形容拷問……？

「咁…」這種殘酷的事情應該男生做才是吧。

「咁咁咁……你夠唔夠膽一嘢扯佢個春袋落嚟！？」夏林狠狠地問。

「……」我明明沒有受到物理傷害，下體卻莫名其妙地因為她的說話而感覺到一股隱約的痛楚。

「唔敢就行開。」夏林扭一扭頸骨，淺笑：「我都好耐冇見血。」

出文啦

「嗄啊…」神秘男瞪大住眼，望住靠近的夏林，驚恐的神情此才流露於臉上：「……」

「哇呀呀呀呀呀呀呀呀啊──」夏林把大鉗子伸入到神秘男的下體，一下大力地夾住了什麼…神秘隨即痛得大叫起來！

「哈哈…」夏林卻笑了出來，凝望住痛苦的他：「痛啊？」

瘋子……

「渣」的一聲，夏林用力一扯，神秘男雙眼即幾乎反白要暈倒一般，那痛楚強烈得叫不出聲來……

我自己也不敢直視，只待在一旁俯視著地下。

「哈…哈哈哈……」夏林又帶點瘋狂的淺笑著。

「哇呀呀呀啊啊啊啊啊──！！！！！！！！！！！！！！」這…大概是我生世聽過最撕心裂肺的叫聲。

最終，那神秘男的睪丸被夏林硬生生的扯斷下來，夏林把那顆生肉色內裡帶點青青的物體握在手裡近望，再在痛哭失聲的神秘男面前徙手將其捏碎。

「…」我沒有參與的份，卻也留了一頭汗。

「痛唔痛啊你…？」夏林突然反常地呵護著苦不堪言的神秘男，溫柔地撫慰他的頭髮、臉頰：「乖啲咪冇事囉？點解咁拽拽。」

睇到痛不欲生

我係絲都睇到好痛

睇完涼浸浸咁

夏林是想軟硬兼施？

「嗄…嗄嗄……」神秘男嘴巴半開半合，夏林快要把嘴唇貼到吻他的一刻停住了，然後轉拿剛才的大鉗子伸入神秘男的嘴巴，用力一夾！

「格！」大門牙被夾住了。

「哇呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀──！！！！！！！！！！！！！」歇撕底里的叫聲又從喉嚨深處發出。

「啊哈哈哈哈……」夏林雙手握住大鉗子，像玩拔河一樣高興地拉扯住他的牙齒。

不需五分鐘，神秘男一隻又一隻牙齒就從嘴巴上脫光到地上，滿口鮮血的大口極似血盤，樣貌嚇人，精神亦轉為呆滯……。

不知為何，拔牙結束之後夏林又溫柔地撫慰著他，並要他將開嘴巴，好讓夏林她把自己吐出的唾液以絲狀的形式慢慢流落到其喉嚨中讓他喝下……

什麼鬼…拷問得要人家喝你的唾液……

漸漸地……夏林又青蜓點水般靠近神秘男嘴巴，不過這次真的吻下去了，舌頭更伸進入去對方口腔中，使得她自己嘴上也染滿了其血跡，這濕吻維持了七秒多便結束了。

看得我一頭霧水，你到底要拷問他還是獎勵他……不過我倒是發現神秘男的慘叫聲和痛苦的神色很快就被這魔吻抑制住了。

「…呼」夏林掉下大鉗子，轉在麻布袋取出一把剪刀，並面帶笑容的望住神秘男。

可是神秘男這次再沒有亂叫或是不安的亂動…

反而很安靜。

很安靜地，接受自己之後下來的命運。

握住剪刀的夏林花了一分鐘，就算將其臉頰的皮膚都剪開，神秘男都好像已經習慣了一樣，有時只會低呻幾聲……這情況令我感到意外神奇。

好痛呀

狂醫個人體痛楚圖呢

「你…你做咗啲咩……個嘴塗咗有鎮定劑成份嘅唇膏…？定係……」我不解。

「人喺極端嘅情況得到愛嘅安撫，心靈會平靜。」微笑著的夏林又從麻包袋取出一些醫療用品，溫柔地說：「將佢心靈理性破壞盡致，再由我嘅愛去幫佢重建……係咪幾美好。」

「……」是運用到心理學上的嗎？

可是…感覺總有點……

說不出…

只能說……我真的還未認識清楚古夏林這個人。

「乖。」夏林輕輕地按一按他的額頭，說：「我幫你包紮。」

破壞…再重建……修補。

奄奄一息的神秘男在夏林的快速治療下，沒有因為失血過多而死，只是好像休克了般沉睡著了。

「呼……老師應該唔知我仲有嘢做…未返得去住……」我望一望屋外荒蕪的樹林，十分像恐怖片裡的鬼森林。

「老師…？」本來坐在一旁，發著白日夢的夏林好奇地問。

「冇嘢。」我答。

得狼王將所有痛楚分佈記哂入腦，之後副圖就唔見咗

好變態嘅抖S

「喔～」夏林繼續咬著吹波膠，合眼發白日夢。

「我終於小霞點解會失憶。」我說。

「點解？」

「因為霉佢有一招古學武術招式叫──「神經衰弱刀」，只要手掌勁力適量，同打落嘅穴位準確就會令人有神經衰弱徵狀…長久落去仲可以令到一個人完全失憶。」

「…」

「同你講嘅一樣…霉佢，將自己個妹記憶先破壞、再重建之後修補。」我望住了夏林。

「即係話…霉令到霞失憶之後，就對佢洗腦？」

「冇錯。」

「個條友……」夏林語氣中帶點不屑。

「有冇方法…對付佢？」

「如果佢唔係傲家嘅人…我尚可以叫我對上啲阿哥幫我清除佢，不過佢傲家同我哋家族一向關係持久良好……直頭係深交，如果我幫你一齊對付佢…我怕會連累自己人。」

「咁…我另外搵第二啲人……」

「不過……」夏林自信的笑容又綻放到臉上：「霞係我朋友，管佢有咩狗屎關係、政治婚約，就算係傲家嘅人我都會照殺。」

「呃…」

「總唔搵多啲人？」夏林淺淡一笑，說：「單憑我哋兩個想對付霉就太過天真莫想。」

「當然……」想不到她也有心思細密的一面，還以為夏林會一股衝勁的叫我跟她一起直衝到傲家大府前。

「睇你個樣…」夏林打量住我，「嘖」一聲的笑出來：「就好似乜人都唔識嘅毒撚一樣，哈哈哈！」

「…」好像被他說中了，不過其實我也是認識很多人的說。

「不過我呢～就係專幫毒撚嘅女神，我都識唔少狗公……可以幫下你拖嘅。」夏林揚嘴一笑：「但係唔擔保佢哋會幫你，始終對方係特工部最菁英嘅特工家族……傲家。」

「我都識幾個人…可以為依場戰事做準備。」暫時我認識、記得有實力的人以下幾個……

忍蛋這個義氣與正義合體的人，與我的關係及實力應該都足夠了，只是我該去哪裡尋找他……

獄長先生則已經幫我幫得七七八八了，連一部人型機甲也能給我找到來，應該都沒什麼能幫得上忙。

塔主是個做事有原則規矩的人，而且做事只望利益不望關係，斷不會跟我一同加入戰線。

擁有最強戰力的傲小一和擁有最強智力的霎都給傲家監禁住了，想找也沒辦法。

赤兵隊的眾人及各師團長都忙於搬遷尋找新基地，應該沒餘暇會理會我。

真理老師……他不會出山，可以完了。

狼王，我對他認識不夠深。

訓身留名

留名留名

頭號特工，極大部時間都是行蹤不明。

九蛇？是個什麼都做得出的激進派，而且我還未見識過九蛇、鹿其和貴他們的真實力，開武館也不代表是個實戰中都好打的人。

「By the way～求人不如求己，你係時候提升一下自己實力。」夏林說。

「我已經點點滴滴咁累積咁。」我說。

「點點滴滴…？」夏林眼角瞧住我，反問：「你就冇要變得更強更強，等下一次出場令人有耳目一新嘅感覺……？而唔係拖住血軀返屋企要人幫手。」

我想起了赤曲。

「我…都想，但有啲事就係力不從心。」我望住自己的手，說：「我知道自己天生就唔係戰鬥嘅材料。」

「咁你係…？」

「我仲搵緊自己定位，不過我知…我好快就會知道。」

「最好係咁啦嗄？」夏林笑了笑，又站起來走往神秘男旁邊：「我嘅最愛醒喇喎……」

「咳…」我又準備要看到什麼血腥畫了嗎…

「Darling～你咁快醒啦？」夏林隨口就吐了口唾棄到他的面上。

神秘男目光呆滯，過了好一會才緩緩地點頭。

「你已經冇事……」夏林又把臉貼近，然後用手指把剛才吐到其面上的唾液抹勻在臉上每一處：「由依刻開始…你身心都已經係屬於我，知唔知？」

受重創的神秘男又是過了好一會才懂得點頭反應。

「咁你話俾我聽…」夏林神緒開始轉為認真：「邊個派你嚟，你係咩組織。」

「…赤」他一字一字的辛苦吐出：「赤…兵……」

不是吧…

「隊…。」

他說出之後，夏林抬頭望住了我，我則帶點疑問……

「點？」夏林問。

「我嚟依到之前…打電話問過輓歌，佢話根本無派過任何人去行動……」我說。

「咁點解…」夏林也有所疑惑，於是把纖滑的手指伸入神秘男的口腔之中，輕撫著他的舌頭：「如果講大話……會剪埋你條俐…鐘唔鐘意？」

「…我…我……講…真……」他辛苦地吐出這幾隻字。

「你信邊一個？」夏林望住我。

「…我係比較信輓歌個一邊……」我低頭望住已經對夏林入迷，又滿身傷痕的神秘男：「但係…佢都冇理由要呃我…」

「有一邊講緊大話。」夏林斷然地說後，笑著說：「睇你自己選擇。」

「我…選擇？」

「選擇信邊一個。」夏林嘆了口氣：「可能你仲未經歷得未夠多…世界係有好多陰謀，不過係你見唔到，而佢哋往往都看似微不足道。」

「我…」

「點？男人老狗，快啲決定。」夏林說。

理智上告訴我，跟我出生入死的赤兵隊比起這個不明的陌生傢伙可信得要多……可是，我卻不自禁的覺得，這傢伙說的話才真的那一邊，還是一切也只是他的演技…？

我…應該選擇相信輓歌還是神秘男？

(影響故事後續結局發展)
────────────
投票：

A=相信赤兵隊

B=相信神秘男

A

繼續出文

B

B
赤兵隊有陰謀

我終於可以留言
由我被陽光照曜的目日子睇到依家
一直都覺得你寫啲故好正
希望你可以keep going
同埋出多啲故

可唔可以係挽歌唔知情嘅情況之下派左神秘男出去

一直係cd-rom 見到墨巴過咗嚟 好感動

希望唔好又比人背叛

「好啦！你嘅決定係……」夏林像個主持人的問。

「我唔知點解自己要相信你。」我低頭，望住神秘男呆滯的雙眼：「不過，比起相信赤兵隊……我更相信自己嘅直覺。」

「相信自己…」夏林「WO」了一聲，帶點興致的望住我：「係你終於唔依賴喺別人腳下嘅第一步。」

「咁你講，赤兵隊邊個派你嚟？派你嚟做咩？」我問神秘男。

「係…秘……密…指…令…由…幹…部傳電郵…信訊……俾…我……」神秘男含辛茹苦地說。

「赤兵隊幹部……西方狐狸。」我手托下鄂，思考著：「即係師團級或以上嘅成員…不過任何任務內容都一定經過團長同副團長睇過，再由秘書長西方狐狸傳達俾組織中人……」

夏林就好像獎勵他一樣，一手把秀髮翹到耳背後，另一邊則吐著長長如絲液般的唾液到神秘男口中，他就如得到聖水的因賜把嘴巴張得極大。

「可唔可以唔好咁核突？」我望向夏林。

「重建完心靈之後仲要修補先會完好。」夏林微笑，答：「口水係最好最有情趣嘅嘢，可以促進人與人之間關係嘅發展，咁樣佢先會繼續透露所有事俾你聽嫁嘛！你呷醋……都想試下夏林姐姐嘅口水呢…嘿嘿嘿嘿嘿……」

「算…我冇興趣……」我把嘔心的話題轉開：「佢哋委派內容係咩？」

「將…南丫島…發電廠……地下隧…道大…門打開……同…喺發…電廠…入面更……改程式…安設爆…炸……裝置…」

「目的係咩……」要炸了發電廠製造破壞給政府…？但為何又要把通往真理山地下隧道的門打開。

令人猜不透…

理論上赤兵隊中現在沒有一個人是認識真理老師的，因此沒可能要刻意為難他，難道另有目的？

就正當我沉思著的時候，一股不安的感覺突然來襲……冷風呼呼地吹進荒屋之中。

我跟夏林不約異同地走到一旁有掩蔽的位置避風，而神秘男則繼續安躺在荒屋中央。

「點啊，諗到啲咩？」夏林擦擦雙手問。

「諗唔到……炸咗發電廠對赤兵隊有咩好處，反而到時會困喺座島入面，要同特工仲有警察死鬥，輓歌一定考慮過……唔會亂派成員去做冇意義嘅任務。」我說。

「……」

「噠！」一下突如其來的狙擊槍聲。

我跟夏林就彷彿結了冰的對望住，因為大家心裡都好清楚……剛才外面有人開了一槍進來。

「…你，中槍？」夏林生硬地問。

「我…冇。」至少…我還未感覺到痛楚。

「我都冇…」夏林鬆了一口氣。

下一秒，她就拉下我伏在地上：「出面有狙擊手……好彩我哋為咗避風，冇企喺啱啱個啲暴露位置嘅地方……」

「咁個下中槍聲……」

「俾我S緊個嗰抖M啊……」夏林不管三七二十一就跑了出去，才發現……那一槍真的是打了在神秘男的頭上。

一槍擊殺。

「夏林…！入番嚟！！！」我向她大喊。

「啊…！！！！！！！邊個殺咗我個抖M呀！！！！！！」夏林跑了出荒屋環視，奇怪的是之後過幾十分鐘，都已經再沒有槍聲響起。

就像…是專門為了來殺死神秘男似的。

覺得真理老師有危險

「對方應該走咗…你冷靜啲……」我勸著屋外暴走中的夏林。

「啊呀！！！！！」夏林極不情願地掩住了臉頰，哭哭啼啼的說：「好難得先搵到個人可以S下……！點解咁突然就走咗嫁……」

之後，她更從自己現在穿著住的紅黑格蘇格蘭裙上的皮帶抽出來，瘋狂地對住神秘男的屍體狂鞭屍，每一下都用盡了全力。

「唔好理咁多，走先…去安全地方再講。」說罷，我就跑離山林，而夏林亦都帶著淚的跟我離開。

逃到一間旅館的旁，我們方才停下喘幾口氣。

「到底係邊個做……！」夏林眼角充滿住銳光，殺氣十足：「點解會有人咁快追蹤到嚟……係…赤兵隊派人嚟滅口？」

「…」我愣住了：「你講得有道理……但點解…我完全收唔到通知，好似咩都唔知咁…我明明係赤兵隊一員。」

「黎明，依家佢哋玩到要暗殺，要滅自己人口，都唔想將事情公諸於世，證明背後一定有龐大嘅陰謀。」夏林嘆了口氣，淡然地說：「炸發電廠？我諗冇咁簡單。」

「如果真係赤兵隊派人嚟滅……」

夏林插嘴怒罵：「唔洗如果啦！根本就係你班赤X隊！！你打完電話俾輓歌，稍為電腦技術勁少少嘅都追蹤到你位置喇！！！」

「咁都可能係佢有同黨…我哋捉佢個陣俾佢同黨知道，而順便滅佢口。」

「但係你依家選擇咗相信死咗嘅抖M啊嘛！！！咁你就要事事質疑赤兵隊嫁喇！如果唔係我叫你選擇嚟托柒呀──」

赤曲未死，然後下令要炸左發電廠

愈黎愈癲

係咪因為赤曲想搵真理出山？

神秘男死得好無辜

轉台撐墨說

唔通V14控制左赤兵隊

首次留名
我愛黎明

立即轉會

「咁…咁又係。」夏林也說得沒錯，我不能左右不是人。

「不過佢哋就算唔透露俾我聽咩事……都有佢嘅道理，始終我唔係長留喺赤兵隊嘅成員。」我說。

「重點係……佢哋要炸咗發電廠。」夏林又罕有地認真下來：「你知唔知，會有幾嚴重？莫講話鄰近居民，發電廠附近嘅所有嘅生命，都一定無一幸免。」

包括…真理老師。

「我又唔係話好冷血嘅人。」夏林撥一撥眉目前的秀髮：「如果眼見住有好多生命都白白死喺依場爆炸之中……我會好痛恨自己。」

「點解……」

「我講過，我想救人。」夏林深一深呼吸，望住澄明的夜月：「我做過太多衰嘢…我想……將自己…同所有人救贖。」

真理老師肯定不會走出洞穴的了，看來我只好要求輓歌不要再對南丫島的發電廠下手，儘管他裝作一點事情也不知道。

「我知要點做。」我點頭。

「但係都好嬲呀～」夏林下一秒又苦惱起來，怨聲載道的踏地：「今晚一定隨街捉個路人嚟S死佢發洩！！！！！！！！！」

「夏林，都好夜，你都早啲返去休息，遇到危險就即刻跑。」冷清的街道，又一陣寒風襲來。

「我冇咩好擔心，要擔心嘅反而係你。」夏林雙手插住腰，無奈地嘆氣：「你係咪真係唔夠人？我會搵同伴幫你。」

「如果可以嘅話…就最好。」

「三日之後啦，三日之後，再喺南丫島嘅依到等。」夏林舉起三隻手指，背住我而離。

「好…」

次晚回去之後，我跟真理老師交代了一下因由，他除了點頭之外，就沒再回應。而我則一直為「最終一戰」的事作思考，想著自己如何對付到霉……自己又能找上什麼人去幫忙。

轉眼間，三天過去。

除了在真理山看一下醫書、調配一下藥劑和練習一下發放毒霧的技能之外，就再活動。

我發現只要一施展身體散發毒霧的這項技能，體內水份和毒素就會隨時間不斷下降，體溫亦隨即升高，但亦有例外……就如身處真理山最深入之處，我就能永無止盡地渾身散發著毒霧。

而我稱這種技能狀態為──「毒霧化模式」。

雖然極度消耗身體機能，可是能令對手不能在近身戰中取得優勢。

「真理老師，可唔可以教下我第二階段突進嘅百毒技能…可點樣有效咁運用出嚟……？」我問。

「攻其不備。」真理老師簡潔地答。

「即係打到一半個陣突然發放……毒霧…」這下子，對方就不會一早有所避忌，能成為一招「殺手鐧」。

「終於，有同霉打一場你死我活嘅決心？」真理老師問。

「…」

「你唔想當上英雄，但係都唔到你選擇。」真理老師淡然一笑，拍一拍我的膊：「因為你就係故事嘅主人翁，既然「百毒」選擇咗你，咁你就要接受佢嘅命運……然後改寫佢嘅命運。」

「係…」又在說些似是而非的說話。

「好，幫我出去買啲威士忌返嚟。」真理老師點起一根煙，說：「都好耐冇飲。」

「老師，你日日就係咁游手好閒？」我不是在罵他，只是好奇。

「大概…係？」老師自己也好像不太確定……

「你點頂得到。」我拾好行裝就準備下山。

在我要離開之前，真理老師才答：「一個，令你願放棄自由……都要守護住嘅秘密。當你收拾咗霉之後，我就旨意你代替我…所以你個衰仔唔好死啊，清唔清楚？」

「……講啲唔講啲，你唔想我死就教多我一、兩樣嘢。」從何時開始，我跟真理老師不再用敬語的呢？

「你唔好以為老師我打架真係好勁先得嫁～我只係個對草藥毒術同讀書有興趣嘅凡人。」真理老師雙手托住後腦，說：「依家就比較鐘意吸煙同飲酒解悶…。」

「點解？啲興趣…越大好似越壞……」

「因為，所有書我都已經讀哂入腦。」真理老師合住雙眼，彷彿感受著周遭的氣息：「小悔，總有一日，你都會同老師一樣。」

「…！？」跟這個廢中一樣？

說笑而已，我知道真理老師擁有巨量的智識，只是不知為何還待在山中，過著隱世避人的生活。

或許…

我要到那一天，才真正明白到，守護那道「門」責任的重要性吧。

墨巴好波

守門還守門 點都要同小霞一齊守

yes

步行下山我方才記得今天約了夏林在上次聚散之地相見，好像說…會介紹一個朋友來幫我助戰。

於是快快買了威士忌回山之後，就在晚上的時分前往相約地點等了好一會兒。北風呼呼，路上只有我一個行人，我感到有點被欺騙的感覺。

「洗唔洗咁準時啊。」夏林如約定的來了。

認真一看，夏林之外，她背後還站住了一位容貌衣著都十分端正的女生。她頭紮馬尾、身材高修、皎眼明亮、身穿深藍甲黑的日式劍道服，下半身前方懸掛住一塊連住胸甲的長牌，上面寫住「無念」兩字。

「我已經帶咗我朋友嚟，或者佢會助你一戰。」夏林微笑。

「助戰？夏林，你講咩？」站在她背後的女生問。

「劍柔～要人幫你，就緊係要有所付出先啦。」夏林繼續說：「同你介紹，依個包到成隻木乃伊嘅人叫黎明，佢成身有毒，小心唔好掂到佢～」

「…」對方以堅定的眼神望住了我。

夏林再向我介紹那名女生：「佢叫劍柔～我識嘅一位劍術高手，老母係日本人阿爸係香港人、屋企無兄弟姊妹、喺大澳經營緊一間劍道館、門生有十八人、性愛經驗零、銀行戶口號碼係……」

「夏…夏林！」劍柔拉住了她的手：「你講咩啊……」

「啊…」夏林苦惱地按住前額笑笑：「差啲爆哂你啲秘密出嚟，點都好，你哋兩個都好需要大家。」

我跟她不約而同地，對望了一眼。

真•楊過小龍女

「你當初講話……」劍柔還未說完，夏林已經搶著回應。

「慢慢嚟。就係咁嘅，劍柔需要一個有調查經驗嘅人，你做過特工，應該都識追蹤目標依啲嘢下話？」夏林望住我。

「基本上都識…」我答。

「咁就得啦，佢大澳住個到出現咗一個採花賊，好需要一個有調查經驗嘅高手追蹤，搵出目標，搵得出……劍柔佢自然就會幫你。」夏林說。

一個採花賊也尋不著的女生有能力為我助戰嗎……？

「你肯定想問點解劍柔自己捉唔到採花賊？因為呢，佢每日十點前就一定訓，好乖乖女架～」說到此處，夏林拍一拍她的頭：「所以呢，就要靠你啦。」

「唔報警？」我反問。

「報警就顯得我派太過軟弱，影響形象。」劍柔親自回答。

「捉採花賊…我應該幫到你。」我答。

「好，之後就到黎明喇！」夏林合上雙手，說：「就係咁嘅，黎明佢打緊一個勁敵……需要有人聯手幫忙助戰，你幫唔幫到呢～劍柔小朋友？」

「先睇你捉唔捉到採花賊。」劍柔說。

處女呀

「交易成功！」夏林拍一拍手：「聽日一齊入大澳捉採花賊！！耶！！！！！！！」

「夏林…人哋仲要訓教，唔好喊得咁大聲。」劍柔拉住了她的手袖。

看上去，是個很直正的女生。

翌日，我就跟她們兩人出發前往大澳。真理老師方面都一早說清楚，待我把所有事情完結，特別是把霉收拾之後，再回去也不遲。

去到大澳的那個早上，夏林挽住了劍柔的手在大街小巷逛來逛去，好像把真正目的都忘了一樣，直到我們在一間名為「大三元」的酒樓休息吃飯時，我才有機會出聲問問。

「劍柔…？」我呼叫她的名字，她呆然地轉頭望住我：「你講嘅採花賊有冇多一啲線索。」

「帶你去現場睇應該會震撼啲。」劍柔說。

吃飯之後，我們就到所謂的案發現場。是一間劍館前的花圃位置，上面種植的花兒都被摧殘得緊要，更有被撕咬過的痕跡……名副其實「採花賊」。

「我種嘅小百合，都俾佢殘暴咁蹂躪，我一定唔會放過佢！」劍柔握緊了拳頭。

「好大機會係野狗。」我說：「除非你識得有仇家係鐘意食花…因為我見上面都有咬痕……」

「冇可能，我曾經用免一個月學費吸引門生嚟幫我守住…點知都失敗！佢單憑一個人就打低哂我啲門生，再喺佢哋面前咬爛哂我啲花呀！」劍柔有點激動。

墨粉來留名的

白牙孤城 ?

「你個純娃啊～叫自己啲門生去守，都唔自己守。」夏林又拍一拍劍柔的頭。

「因為我十點之前一定要訓覺，如果唔係我聽朝起身會好攰。」劍柔認真地回答。

「純娃？」我問。

「喔，淫叫淫娃，劍柔佢夠純我咪叫佢純娃。」夏林笑著說。

「……」無言。

「唔裝CCTV，或者搵人用手機拍低再捉拿佢？」我又問。

「我要親自打低佢，以保我門聲譽。」劍柔又解釋，說：「小小事都要報警，我點解要學劍？我學劍，係要打低邪魔外道，同摧毀花朵嘅下流人。」

「好高潔嘅目標啊！」夏林又輕撫劍柔的頭，揶揄著她：「今晚就等黎明幫你「打」啦！！之後你又幫番黎明「打」！！」

「小事，今晚我守住門口就係。」我坐在門前。

「你慢慢啦喎，我去劍柔屋企先。」之後，夏林就搭住她的肩離開。

又到獨自一人的晚上，大澳基本上一到七、八時，就會無任何人聲在街外，與市區完全成反比。

除非瘋子吧？不然我想不到香港會有人在這二十一世紀這種文明社會中，靠吃花來維生。

但我斷想不到，前來的真的會是一名……瘋子。

大概凌晨的兩時左右吧，原本我都帶點睡意了。可是街道出現了四腳派行的聲音，我便立即回復警覺，想像早就知道是野狗做的，但直到那隻披頭散髮的「野狗」跑到來我面前我才望得清……是個彷似十年沒有刷洗的野人。

再看清一點…

是…是白牙孤城！

「白…白牙孤城。」我叫住他的名字。

他好像不太理會，以銳利的目光望了望我，便衝撲到劍館前的花圃中，繼續咬吃花兒草根，就像十天沒吃過飯一般。

「白牙孤城…」自那次九龍寨之後，我都好像沒見到他了……他怎麼會懂得自己回來大澳。

當我想再靠近他一點的時候，白牙孤城便突然四腳離地的跳起傾側的四肢齊飛向我，把我擊退幾個身位……！

痛…這傢伙…來真的……

「汪！」他學著狗般對我吠叫。

看來當初傲小一要把他馴服也經過這麼一個階段……

「汪！！！！！」白牙孤城很快地，就跑過來對我猛打腳踢，每一招一式都彷似野獸，一時猴跳、一時狗咬、一時鷹踢、一時熊打、一時貓爪，這麼怪異的拳法招數我也是第一次看見…！！！！

要不是我身穿包得密實的厚衣與繃帶，他真的早就死在我手上了……

逼於無奈之下，我只能與他對打一番。敏銳的他想要抓住我衣領，我便俯身擒抱其腰部，再用上肘部對他頭部猛打，直到他不懂得還手為止。

一直打一直打，打到他突然「啊」的一聲叫出來！

「啊！」他突然大喊起來，按住頭部痛問：「…做咩打尻我，你…你係邊個……」

「我啊…」我讓他看清我的正面。

「你…」他如夢初醒般，慢慢瞪大眼睛：「我…我又番咗嚟……！？」

「…」

我極其有力的雙臂推開了我就四處張望，再望一望自己的手，方才開始喘息：「嗄…嗄……真係…又番嚟……」

「你唔記得我都好…你記唔記得傲小一……」我說。

「個…個條係咁迫我食垃圾嘅……仆街？」白牙孤城抓一抓發著臭的頭髮。

「嗄…你又返咗嚟大澳。」我說。

「你係邊個…」白牙孤城問。

「赤煌千葉養子，曲…一個曾經嘅手下。」我亦喘住氣說。

會唔會帶白牙孤城見見老母先

追文追文

唔洗講野，第一件事係正評

小時準備又輸

黎明

希望係good end😭

每50正評 加更五篇

終於有ac留名

之前高登300正皮都未補番

我來啦，墨巴

加油

個時話一百正評加七篇，咁應該差21篇 ？

之前已經補了

「唔識你……」白牙孤城搖頭、轉身就想要離開。

「等陣…！你點解又變番痴線……」我追問。

「你好好彩，打我個腦…令到我又暫時返去依一個主人格……我上一次變番傻之後就俾個嗰男人老狗叫乜鬼小一嘅人，掉番嚟大澳就算……」白牙孤城以兩腳站直，在夜月下凝望住我，格外有男人的蒼然：「細路…我唔係你哋嘅寵物……或者玩具。」

這種氣勢……

果然是赤煌千葉曾經的同伴…

「你想去邊？」我問。

「係我再變番癲之前，搵方法醫好自己。」他說。

「大半夜唔會有人，我係半個醫生……等我醫你。」我說出他想聽到的重點：「我知道你用咗「時間催眠法」…催眠自己，嚟避過特工部十年嚟無止境嘅拷問。」

「…」白牙孤城望住我、思索著：「既然你講得出「時間催眠法」依一招千葉獨有嘅技能，咁睇嚟……你都係自己人，就信住你先。」

之後，我就找個公園了解白牙孤城。

「由你大約十年前俾人拷問開始…總共替換咗幾多次人格意識。」我問。

「一次，就係九龍寨個一次。」

「照咁睇，你個腦應該要受強烈撞擊先會暫時轉番主人格主導身體。」根據上一次九龍寨的經驗來說。

「我以後每一日都要定時定後咁撞自己個腦？啍，咪玩……我要一個治本嘅方法。」

「你…經歷咗咁耐催眠同拷問，理性都保持得住……意志同適應能力都已經超乎常人，正常人應該已經有自殘傾向或者變真癲。」

「我就好似隻人狼，隨時都會變番做個隻癲狂嘅狼。」白牙孤城望住頭頂的圓月，眼框之間隱約有些少悲傷：「感覺自己好似失去咗十年咁……一訓醒，就過咗十年。」

「放心，我會盡我能力醫好你。」我繼續問：「你一回復正常，最想做嘅係咩？」

「我…」白牙孤城啞口無言，良久才答：「我……想見番家人。」

「…要主導番身體，就必須有樣嘢支撐住你，令你主人格意識有動力去繼續生存落去，先可以重奪身體控制權……或者帶你去見家人，可以令你重拾信心。」我說。

「即管試下……反正，佢哋都可能已經一早老死咗…」白牙孤城漠然地回答。

「黎明～！黎明～！！？」與此同時，我聽到了夏林的呼叫聲。

「我朋友…」我跟白牙孤城交代之後，便大聲回應道：「夏林！？」

「你條仆街做咩嚟公園啊？」夏林聽到我的聲音便奔過來：「哦…！仲要同個乞衣談心搞gay添啊……」

墨巴又寫搞gay情節啦

「佢係……叫白牙孤城。」我說。

「喔…？所以呢？佢就係個位採花賊？」夏林問。

「唔係，講起嚟好長。」我捽捏一下頭髮，說：「我要一嫁電單車，你有冇？好趕時間。」

「我…有嘅，但係要叫管家渣過嚟，都要一段時間。」夏林問：「做咩？」

我以極速的嘴法把所有事情的大概都告訴給夏林知道。

「喔！原來係咁！！原來依條友係特工嚟嘅……」夏林打量住白牙孤城，再望住我：「你忘記咗特工最基本嘅技能？」

「唔…？」

「電‧路‧接‧閉。」

啊，對了，忘了還有這個偷車的技術。

如此一來，我便帶住白牙孤城去偷了一輪旅遊巴，而夏林則硬要跟著來，說遲些會跟劍柔交代所有事。

不過有她在也好，能替開車的我看顧隨時變瘋的白牙孤城。

在車上原本十分平靜，不過夏林選擇了打破沉默，問白牙孤城一些問題。

「隔絕咗十年嘅感覺…係點？」她問。

「…」白牙孤城答：「陌生。」

「不過你咁都頂到…都好勁……」夏林在他面前，也不敢作什麼奇怪。

我從倒後鏡之中看到，夏林對人敬佩的眼神……這是我第一次望見。

「有冇後悔？」她又問。

「冇…」白牙孤城一貫面目表情，說：「因為都已經過去，最重要……把握當下。」

「啊…大叔，估唔到你咁睇得開。」夏林翹一翹眼前的秀髮到耳背。

「我諗…咗好多嘢…催眠個陣。」白牙孤城合上雙眼：「原來我冇咩想要，到最後想要嘅……只係見家人一面。」

「你後生個陣有幾威風？」

「威風…稱唔上。但算係特工部一流嘅暗殺小隊成員之一。」白牙孤城目光依然呆滯，但眸中包含著不能言語的神緒：「有好多嘢已經唔可以返轉頭……」

是…

卧龍的神緒。

白牙孤城之後幫赤時打最終一戰

hi

可能教佢暗殺技巧

300正評加更

加速

教都無用啦，小時廢到

有邊次打完唔係周身傷

駛過離開大澳的那條令人足以嘔吐幾遍的山路之後，我就問白牙孤城家人的住處。

「白牙孤城，你住邊？」

「我住…」他現在答什麼都好像要想一想：「我住…好似係住…土瓜灣嘅……」

他最後的答覆，令我整程車也沉默了。

原來，數年前我跟他的母親就有過一面之緣。

他家人所住的地方…正是Jay以前住的那橦土瓜灣唐樓，而他的母親正是當時住在我們隔壁的白婆婆，即是最後把我們救了入屋的那位。

所以整程車我是沉默不語，不得不感嘆世界的細小。

雨水不斷的落下，由毛雨便豆雨，白牙孤城就望住車窗外的夜景，不發一聲。到達之後，就由白牙孤城帶頭前進。

白牙孤城一邊摸住破舊的牆身，一邊前進上自己母親所住的單位，每踏上一級都帶住一種悔遲，直到後來按下門鈴……才終結一切的警號。

「叮噹～」

「邊個…仲咁夜啊……」大概，在五分鐘之後才有人在裡面應門。

同時間，我心情都帶點凝重。

回到來之後，就會想起Jay。

會回想起，悲痛的始源。

「你係…」白婆婆把門打開之後，呆了一呆。

白牙孤城亦沒說上什麼，只有對站凝視…直到夏林暗暗地用手輕輕推他背脊，才迫使白牙孤城他漸漸踏出第一步。

然後，生硬地抱住了自己母親……

全身震顫得異常…

親情…

一直沒什麼表情的白牙孤城亦終於流下一顆男兒淚。

媽呀

呀媽啊

原來你都過左黎

原來過左檔

舊讀者晚晚睇墨說巴故。可以冇申請。而家終於有得留名

「就係咁…我哋冇咗十年嘅時間。」白婆婆聽完自己兒子的故事之後，感慨地望住牆上掛著的時鐘。

「不過咁都遇得番，證明……人係經得起時間嘅磨鍊。」夏林按住白婆婆的膊頭。

白牙孤城點頭。

「少年…我……」白婆婆瞧住我臉上繃帶之間，唯一顯露出來的雙眼：「我好似喺邊到…見過你……」

「嗯？…我第一次見你。」我不想再提回Jay的事了。

就讓這段憶記過去。

「孤城啊…」白婆婆輕撫白牙孤城的披頭灰髮，問：「你…之後有咩打算？」

「我想永遠留喺你身邊…」他答。

「隱居過埋下半世？」夏林問。

「……」白牙孤城不答，但眼裡間有一絲思疑的波動。

感謝你

「夏林…」我叫住她。

希望她不會有什麼壞打算，始終白牙孤城已經失去了十年的光陰。

「特工部害到你咁……」夏林一字一字的吐出來：「你就冇諗過…要報仇？」

說到此處，白牙孤城一直平和的面色終於隱約地透露著些少青筋怒氣，不久前才平復好的手因為憤怒而再次抖震起來……

但白牙孤城很清楚自己，所以好快又平復下來：「已經冇咗十年，我想冇再成世…我好清楚，憤怒會吞噬一個人一世。」

夏林對她的說話感到意外，自己也愣了一愣：「…」

「白牙孤城，我哋唔會再煩你，不過你要幫忙……就隨時搵我哋。」我把聯絡方法給了他。

「細路，多謝你…我感覺，自己真係好似番咗嚟。」我跟夏林臨行前，白牙孤城在鐵閘之隔跟我說：「我欠你一個人情，想要我幫手……就即管搵我。」

「我會…未來我會，再見。」

說罷，我就徐徐地離開這裡。

「你剛才有一瞬那…變得唔似你，好似變咗第二個人。」步落樓梯時，我跟夏林說。

「嗯……」夏林又用手翹起淡金的秀髮到後面：「仇恨，真係可以令一個人突然間轉變。」

「個陣時你諗起啲咩？」我望一望她：「睇嚟我同你…心靈上仲未夠一個俾人拷問捉十年嘅人堅定。」

「又或者，佢係懦弱。」夏林停在樓下，呼一呼冷冷的空氣：「By the way，我覺得……自己有必要見一個人。」

「邊個？」

「紫滕玲兒。」夏林低著頭，望住荒涼的街路：「三、四年前，我唔夠膽為Jay報仇…因為我害怕佢…我害怕成個死靈飛盜團……依段日子，我過得好辛苦。」

「你想……」

「我想收拾佢哋。」夏林揚起苦澀的嘴角，轉頭望住了我：「見到你個廢柴有決心同傲家對決，我……都好想得到拯救。我好想…唔洗再活喺依段陰影入面。」

「我會幫你，朋友，就係要互相利用。」我淺淡一笑。

「好朋友！」夏林跟我碰肩。

「已經夜喇。」我抬一抬頭望天，說：「返去喇。」

「返咩啊～咁夜冇車嫁啦，一齊去食宵夜！」然後夏林就拉住我的手，向前奔跑。

這…

就是我們小隊的第一步。

默巴！

冷夜的街道中，幸好猶有著一檔賣麻辣燙的小販，盡管現已夜深還是有著三、四個市民惠顧。看著小販車中冒著熱熱的白煙，麻辣湯底的香味傳入我們的鼻子中，激發我們強烈的食慾。

大白菜、雞肉、廚師腸、白蘿蔔、油蜜菜、豬腸，三菜三肉是我們的選擇，配合滾辣的熱湯與蔥花小豆的加乘下，一碗熱騰騰的麻辣燙就大功告成。

我跟夏林開始時都顧住要吃，吃到一半肚子暖和不少才繼續剛才的對話。

「死靈飛盜團確實成員有幾多個？」我問。

「暫時我知道至少有十個以上，確實嘅我就唔太清楚。」夏林答。

「你呢？同赤兵隊溝通咗未。」夏林轉問。

「未…仲未問佢哋咩事，不過遲下就會。」總覺得要質問自己以前的舊拍擋會有些尷尬。

「哈，我哋兩個就好似無家可歸嘅小狗。」夏林帶住可人的笑意，凝視住我：「你就俾自己組織隱瞞住某啲事…我就厭惡自己嘅組織……」

「有時候…背叛嘅人唔一定係壞人，可能係因為睇得更清，先會選擇背叛。」在我還未正式脫離特工部之前，我也是認為所有叛變特工都該死的。

「冇錯冇錯……」

「你組織冇委派你做任何事？」我問。

「冇，就算有都好少…我唔會理，反正佢哋都知道我離異心好強，又成日世界各地周圍走…一直想脫離組織，所以我都已經算係脫離咗一半，只係未正式提出……」

「佢哋冇好似對Jay咁對付你……」

「因為佢哋都知道…我家族背後勢力好強大，最後我就算輸俾佢哋…都可以嚟一個玉石俱焚或者兩敗俱傷，對兩邊都冇好處，就放任我漂泊，做個掛名成員。」難怪夏林總是一副無所害怕的樣子。

「呼…食完。」我放下膠匙：「幾好味。」

「得閒咪多啲嚟食囉。」夏林一笑抹臉。

「咁我哋就係互相幫大家嘅過程之中……搵到新伙伴加入我哋，成為同霉最終一戰嘅準備。」我提議。

「好啊！我幫你解決赤兵隊嘅事，你幫我解決死靈飛盜團嘅事…互相拯救，哈～又好似幾好玩？」夏林托著下鄂，神志薰醉的眼色迷人。

「最終一戰嘅目的，就係拯救霞。」我們二人異口同聲地說。

「你想二人行動，定分開行動。」夏林問。

「二人，可以有個照應。」我說。

「死靈飛盜團個邊可以由兩日後，即將舉辦個一嗰國際珠寶展到入手……因為佢哋到時一定會派成員到場。」夏林很清楚他們的行動，繼續說：「依啲國際性嘅貴重展覽，一定會有佢哋出現。」

「至於赤兵隊……可以從成員入手，我都識幾個舊部下。」我說。

決定好行動方針之後，我跟夏林便在國際珠寶展之前做好準備功夫。她收集了一些資料，當日會場圖則、偽造證明文件，她推測當天死靈飛盜團最有可能會偷取全場焦點──「海瑪之星」。

而我則打算再一次聯絡輓歌，可是已經聯絡不上，再之後想要聯絡幾個舊部下，結果亦是一樣，完全沒有回音。

很奇怪。

難道轉由輓歌執導赤兵隊之後他就命令眾人要遠離我嗎？但沒這樣的可能，我跟他交情也不淺……何妨赤兵隊內亂的那一次，我是其中僅有信任緊隨他的人。

所以直覺告訴我，當中肯定有問題出現了。

我把情況告知夏林之後，她亦感到訝異：「突然粒聲都唔出就斷絕所有聯絡…就連你舊部下都係咁，即係表示……有更高層嘅人落指揮要佢哋咁做。」

「就係因為我阻止佢哋炸發電廠？」

「應該冇咁簡單…」夏林閉住眼沉思，說：「你話過赤兵隊目標著重金錢仲有殺害同特工部有關係嘅重要官員……但係炸南丫島發電廠完全冇關連，係第二回事嚟…純粹係一場破壞，除非有咩重要官員住緊喺南丫島……不過就算係咁派一隊人過去暗殺對方都得，所以我覺得背後一定有陰謀。」

「依家我好似已經唔受佢哋信任…不過有一個人，我或者可以搵佢幫忙，休養咗咁耐……佢都應該好得七七八八。」我說。

「Just go！」

Live

打後，我就聯絡了毒后，得知她的新住址之後便立即趕至。她的新家位於赤曲西貢海灘的老家，是很久以前赤曲把自己住宅的配匙給了毒后，萬一有什麼事情都好讓她能來避避。

我知道…即便是兩人不願意見到對方，但身為兒時的玩伴，也許都帶住一份愛，同時愛護著對方。

我知道赤曲，是很愛護毒后的。

不過從電話中聽毒后的聲線，她似乎每天哭了許多遍，都已經哭到無力再泣，那無力的聲線。

去到赤曲的老家之前，我跟夏林卻遇到一點麻煩。

在大宅前，站住了兩名赤兵隊的人……

「喂…咩事，點會有人守喺到？」夏林問：「你個位毒后嘅私人保鑣？」

「係赤兵隊成員…我認得佢哋。」我拉下夏林。

「直接入去？」

「應該唔得……睇定啲先。」

然後，我再一次致電毒后：「毒后…點解你屋企出面……」

「喔…你話嗰兩個守衛？係赤兵隊嘅人嚟…你可以照入嚟。」毒后如實地答。

但現在我的身份不擬直接進入…因為赤兵隊都不信任我了，假如我還光明正大的進去他們肯定會回報給上頭知，到時候我想利用蜘蛛小子還是赤兵隊成員的身份，幫我調查內部一點東西就肯定失敗了。

沒記錯的話，蜘蛛小子被炸彈震傷之後，我就暫時交由毒后照顧了，只望他沒突然的玩失蹤，又自己一個走天涯吧……

一定係赤曲嘅陰毛

「咁不如等入夜先潛入去去吖？」夏林轉為望住大海：「咁靚嘅海，浪費哂。」

「你想點…？」我問。

「嚟到就緊係游下水啦！」夏林說。

我見多待無益，就順一下夏林的意落了海灘那處，她有她玩水，我有我休息。可是卻錯有錯著，讓我們在海灘上遇上一個人……寂寞地看海的蜘蛛小子。

「蜘蛛小子…」我叫住他。

他膊頭聳了一下，然後轉頭：「赤…赤時？！」

「幾個月冇見。」我淡淡一笑。

「你…你有冇事，立……立青佢哋點…！？」蜘蛛小子一見面就問。

「我慢慢同你講。」

今晚仲有冇

有，但現在要出去食飯

食咩飯食三個鐘

咁打文都要時間

俾墨巴抖下啦

話哂墨巴都做左故台產故佬咁耐

睇埋啲嘢開始出文

深夜唔訓，睇完文先訓得著

我把蜘蛛小子暈迷後的事都告知他，本來他還滿面期待，直到我說沒有立青他們一行人的消息之後，就重回那失落的嘴臉。

「佢哋會冇事。」一直在旁聽著的夏林終於開聲。

「你係……」蜘蛛小子應該第一次見她。

「古夏林，古薇艾兒殺手家族後裔。」夏林伸出一隻手。

「蜘蛛小子…我特工外號。」怔住的蜘蛛小子跟她握一握手

「同毒后生活…有冇咩嘢？習唔習慣到。」我問。

「冇乜嘢…我哋每日附近都有赤兵隊成員保護，我醒番之後已經住喺到……每日望住個海，我都期待緊…有日可以見番立青。」蜘蛛小子望住十年如一的大海，說：「多謝你，赤時，你救咗我返嚟……。」

「你好悶？」夏林蹲下來，跟他望住大海。

「有時…」

「立青…係你鐘意個女仔嘅名？」夏林問。

「係……其實唔係佢真名，只係佢化名，不過我已經叫慣咗…」

「想唔想搵番佢？」她追問。

「…」蜘蛛小子可能知道自己能力，已經無多一次力氣去追尋他們。

「一定得架喎。」夏林按住他的膊頭，說：「我哋大家幫大家。」

「你…哋？」蜘蛛小子不明所以。

「無錯，我哋。」我望住他，說：「一個，互相幫對方嘅小團隊？」

「暫時呢～團員得我哋兩個，不過好快之後，就會有好多人加入。」夏林握住拳頭，心懷希望的抬起頭，望向被白雲掩蓋住的日光：「形成一股不可阻擋嘅力量！」

「呃……」蜘蛛小子還是呆住了。

「仲未明？我哋一個人唔夠實力……」我也按住蜘蛛小子另一邊的膊頭：「就兩個人、三個人、四個人，總之…就互相依靠大家。」

「你明明有赤兵隊……」蜘蛛小子感到茫然。

「佢哋已經開始唔信任我。」我不自覺嘆了口氣，說：「所以，我需要你幫我調查一下。」

「點調查？」

「聯絡番赤兵隊，先知道佢哋新基地位置。話哂你喺佢哋心目中係殺死過七號特工嘅高手…點都唔會咁易放棄你，所以你要求歸隊應該唔成問題。」我推測。

「咁之後呢？」

「之後我會再講你聽點做。」我的提醒，令蜘蛛小子不自覺抖顫了一下：「但要切記…唔好俾佢哋發現，你同我有任何聯絡。」

一開始先是我跟赤兵隊聯絡告訴他們有自己成員在發電廠出現，繼而被組織派人來一槍滅其口，再打後我就再聯絡不上組織。

我有感覺，他們並不是想殺我，卻有著一些事情不想讓我參與或知道，而斷絕與我的來往。

怎樣說也好，赤兵隊也是赤曲留下來的唯一遺志……我不能不清楚內裡方針的運作。

這是赤曲死前拜托過我…

要守護大家。

儘管我力量很微弱，我也不能裝作什麼都不知道。

「我力量好……」蜘蛛小子還未說完，就被夏林插嘴。

「強。」夏林如微風的淡然一笑，說：「我聽過黎明講，你保護咗佢。」

「其實…都冇咩大不了…」

「咁就錯，蜘蛛Boy。」夏林直視住他，給予他敬佩的眼神：「你好勇敢，至少個一刻……你嘅勇氣超越咗好多人。」

「我…？」

「唔。」我淺笑：「你要相信自己實力，你都逃過咗兩年特工部追殺、又搵到特工部最想追尋嘅頭號特工下落、再喺上次圍剿之下生存落嚟……你仲唔係最勁？」

「哈…哈哈哈。」蜘蛛小子彷如回復朝氣的大笑著：「我…我啲運氣…有時的確幾勁…哈哈哈哈…！咁你哋隊名叫咩？」

「隊名…？未諗喎……」

「就叫…」

「我哋係朋友！係唔需要隊名！」

「哈～你鐘意啦。」

「唔，一於咁決定！」

「嗯。」

朋友
依2個字真係好正

我睇過無數故,今次真係要拜一拜墨說巴打你 最後個六句對話你無提過邊個講邊句但係我好自然知道,證明你每個角色既描述都好出好鮮明

多謝

同埋你嘅故比其他故好有吸引力
其他故可能睇完一次就算
但係睇完你係故之後成日都好想睇多幾次
背叛者10少年1-2同埋虔誠者呢篇我都重複起碼睇咗五次
就算唔係全部睇晒都會入去其中一段再睇多次

不過我口味同其他人唔一樣，反而我對女童軍冇咩興趣，我寧願繼續呢個系列
希望你唔好為咗快啲出女童軍而趕住作完佢
如果有得揀嘅話我寧願睇多幾年

一直想寫一個世界出黎，係成個動漫個啲故事咁 唔同故事 但緊扣住一個大圍發展

墨巴加油，其實個世界觀真係好正

做左好耐出文機器

墨巴考完dse而家做緊咩

計劃初步都定好了，蜘蛛小子返回赤兵隊調查，我跟夏林則前去珠寶展打探死靈飛盜團的下落。因為毒后那邊有赤兵守在門外，所以我只能托蜘蛛小子傳句問好的說話給她就離開。

雖則我相信輓歌的領導能力，但經過赤兵隊內亂之後，我不排除有人會在赤曲離去後挑撥離間，趁機搗亂整個組織，赤兵隊已經不能再承受多一次內亂。

現在終於稍為感覺到赤曲背負住整個赤兵隊的壓力，何其龐大……

離開西貢回去之後，我跟夏林就暫時住了以前Jay在土瓜灣的那間唐樓，足印多年都沒有改變，那一晚的子彈孔都還殘留在牆壁上。

是夏林提議要入住這兒的，一來她說想要懷念一下Jay、二來跟白牙孤城住得相近。其次我身無一文，在市區也沒有自己的屋子，所以便忐忑地跟夏林回來了這裡了。

「環境幾好……」夏林望住牆壁上一隻靜止住的隱翅蟲。

「同舊時一樣…。」我望著淡黃的牆身。

「Jay佢……」夏林坐靠在沙發上，抬頭望住周圍。

「佢平日都係坐你坐緊依個位。」我也有自己的專屬位置。

待我說完之後，夏林就不其然的望向了我，那一瞬間……Jay臉孔就好像在她身上重疊了。

「我喺你眼入面……見到佢。」夏林淡淡一笑。

「打掃下就應該…可以住得……」想回避話題的我不自覺地站起身。

「Hey…黎明。」夏林望住我，說：「我一生最要好嘅朋友都鐘意過你，你肯定有過人之處。」

「係…？」我苦笑：「唔覺…我只係一個連佢哋都保護唔到嘅人。」

「你有顆溫柔之心。」夏林點頭，說：「同我見過嘅特工唔同，難怪難怪～你係個好易接近嘅人。」

「…」

「你有時言語上係有啲生硬同抗拒！不過呢～熟咗就知你溫柔嘅一面喇，我講得啱唔啱啊？」夏林笑盈盈的問。

「我唔想再失去小霞……」我望住被繃帶紮得密實的手腕，說：「難得，有人對我咁好。」

「嘿，就快可能要見到死靈飛盜團……你，做好覺悟未。」

「唔。」我點頭，轉頭望向她：「我唔會再拖後腿。」

「想食啲咩啊？你打掃。」夏林雙手放入名牌的登山大衣兩袋內：「我落去買啦。」

「…咁，我要麻辣杯麵。」我答。

在打掃的過程中，很多事物都勾起我的回憶，而每一掃，都好像代表住我要把過去的回憶掃去，有個新的開始。

夏林買好食物回來後，我已經把全屋打掃得乾淨。戰鬥技巧我不敢自認第一，不過打掃這種小事我肯定拿冠軍。

「快手快腳喎…嗱，俾你！」夏林把麻辣杯麵給了我：「你要嘅麻辣杯麵。」

「你食啲咩…？」我好奇問，瞧一瞧那便利店袋子。

「買咗好多嘅朱古力！」夏林從衣袋取出一排咬了一半的巧克力，放到嘴邊再將口一咬大塊，鼓著兩腮的說：「食咗古古力～夏林好大力～～」

我承認…我笑有點兒低……

我居然因此笑了聲。

唔知到時狼王會唔會出現呢

狼王型過zero wind

十少年兩個男主角都慘到
兩個都被女飛

想當年狼王比人嫌棄中二病

張子松係比狼王家姐飛，世界幾奇妙

仲有無文

狼王愛人比魔偶師帶走，魔偶師又係死靈飛盜團既成員，夏林咁岩又係組織成員之一同赤時幾熟，赤時又同狼王有過一面之緣兼同狼王愛人鹿彤既阿哥鹿其係朋友，鹿其又搵緊自己阿妹.....因果福禍沒完沒了

應該沒了

出多一篇好嗎？

屌佢老母魔偶師

嗰時追live都唔多覺

鹿彤點解要跟佬走 明明可以唔走 雖係佢係想為左狼王好先走 但點知弄巧反拙 我覺得對狼王仲慘
同埋究竟潘思晴對子松係抱住咩感情？大將軍？
我睇到子松咁 真係好心up

Btw 鹿其好正

星塵

唔係咩
不過落仔都有得爭做中二王既

不如出多篇

老讀者留名

鹿彤中咗霉嗰招手刀？

咁都俾你諗到，但當時係6筒自願走

話說記唔記得狂醫折磨緊狼王同時
另一個走甩𠴱個係邊個

46?

46去左邊
已經唔係好記得

係狂狼·獨臂王呢個名姐

鹿其、狼王、46、劊子手四個人喺喪屍最後一戰個陣大家失散咗

「你啲衣著都幾dry下…」進餐時，夏林突然說起：「我哋行動個日就唔可以著到咁入灣仔個會展，保安肯定會攔住我哋。」

「咁要著到點？」我一邊吸著麵一邊問。

「老西囉，到時我哋扮國際刑警。」

「…！？」我差點把麵到噴出來。

「未扮過啊？」夏林帶點逗趣的笑容，笑上來時還有酒窩在臉上：「以前我就係扮國際刑警，得到過好多便利。」

「但係人哋真係查嘅話，應該真係會俾查到我哋係唔係……」

「你放心，國際刑警入面有一個加密嘅全球警察通訊系統叫I-24/7，我一早已經駭入去將我哋假證件上嘅資料打上去資料庫入面，到時真係查都無所謂～反正行動完咗之後我就會駭入多次，刪咗啲資料。」

「啊…你冇老西喺身嫁可？」夏林眼神好像期待著什麼一般。

「嗯…」

「咁聽日帶你去做一件。」

果真，翌日她便把我硬拖到西環一間尊華的店子中選購西裝。裡面的老闆是個年紀已經上了七十以上的老人，圓框的眼鏡配上合身的背心西裝，略略浮顯出其細心、專業的表現。

「Bienvenue。」一進來，店東就跟我們用法文禮貌地打招呼，之後就怔了一下：「兩位…夏…夏林……小姐…？」

「Bonjour！」夏林很自然地跟店東碰掌：「ABRAHAM，過得好嘛！？」

「好好，哈哈。」被稱為ABRAHAM的店東老伯笑道：「少爺好？」

「唔清楚～好耐冇返屋企～」夏林隨便地坐在一張沙發上。

「小姐，你仲戴住古薇艾兒家族嘅戒指。」店東和笑地說。

說到此處，我往夏林兩手一望，見其左手無名指戴住了一隻心形的精緻戒指，而其右手中指則戴住一隻骷髏形狀的指環，形成強烈的對比。

夏林注意到我望她的戒指後，便把心形的那一隻向後一掉，掉到角落中。店東一見便上前拾回，並小心地用抹布清潔，他們……什麼關係。

「ABRAHAM。」夏林見我眼神疑問，便向我介紹：「我家族前管家。」

「已經退休。」店東微笑地答：「依家經營緊西裝小店。」

文

「幫我整套嘢俾佢。」夏林簡潔地說。

「咁小姐想要佢著邊種風格嘅西裝？」ABRAHAM問。

「深藍色大威爾斯格紋西裝、棕啡雙排扣背心、襯衫純白。」夏林打量我幾秒後便說，順便提醒：「仲有唔好掂到佢啲皮膚，有毒。」

「放心，我量身時會盡量同客人保持一定距離，唔會令到對方唔舒服。」ABRAHAM拿起軟呎幫我量度，手勢看上去已經爐火純青。

之後夏林也放心把我交給了自己的前管家，獨個兒閉眼養神。反之，我就好像經歷一場不斷旋轉的舞會一樣，為了附合他量度的方位，必須又轉身又舉手，麻煩到不行。

「小姐，已經完成。」經過ABRAHAM一番功夫之後，總算完成一切度身的程序。

「唔～」夏林隨便地回應。

「唔該你…ABRAHAM先生。」我做人也算是有禮貌。

「唔需要客氣。」

「去食碗魚蛋河…番嚟個陣會整好未？」夏林插住衣袋。

「應該可以，假如夏林小姐係會細嚐麵條的話。」ABRAHAM說。

「…唔，如果我番嚟仲未整好嘅話…有個好恐怖嘅懲罰。」夏林轉頭出店子，說：「就係我會嬲你一世～」

「呵哈哈，夏林小姐仲係咁可愛。」ABRAHAM和藹可親地微笑。

在我跟夏林在小店吃著魚蛋河期間，我見到她罕有的心事重重，出自好心便問：

「諗緊嘢…？」

夏林瞧了我一眼，然後答：「冇…都係有，算。」

「唔？我想聽下，關於你家族？你係咁望緊自己隻手指……」我望住她彷彿得到解脫的手指，因為剛才已經掉走了那隻戒指。

「冇…只係。」

「點都擺脫唔到家族命運…？小霞，曾經同我講過類似嘅說話…」

「啍。」她淡然飲笑：「就係因為我同佢咁相似，先做到朋友。」

「你隻骷髏指環做咩唔掉？」我望住它。

「死靈飛盜團嘅成員，都會戴一隻喺手。」夏林又用手翹起自己及腰的金灰色長髮，說：「心形個一隻，係我古薇艾兒家族標記。」

「難怪…個位管家會即刻執番仲清潔乾淨。」

「佢哋只係代表住我嘅負擔…我要承受嘅命運。」夏林說。

「總有一日，曇天會過去，晴天總會來臨。」我望住夏林。

吃完午餐之後，我們就重回店家。夏林刻意帶我到四處遊走，我心底裡明白她應該也很清楚一件西裝沒可能這麼快就能完成。

如此走著走著，就過了半天。

「叮叮～」把店子的門推開時，會發出鈴聲。

「夏林小姐，啱啱完成。」ABRAHAM微笑地歡迎著她。

「一早知啦～如果唔係點會喺出面行咁耐。」緊接，夏林向我打個眼色，示意要我入試衣室穿上新衣。

我在試衣室見到自己要準備穿上的一套西裝，用料方面絕對是一流，質感又順滑俐落，穿上去之後覺得十分貼身，有些暖烘烘的羽毛包圍全身的感覺。

我走出試衣室之後，夏林也笑了笑，有點讚嘆：「型就一定，估唔到……會係咁型姐。」

「十分之好，好貼身。」ABRAHAM對我笑道。

望住鏡中的自己，我亦也有些覺得自己不同。以前穿住大袍總覺得自己像個移動大粽般，現在倒有幾分像回一個人。

「一早就要遇見我啊嘛，型仔幾多。」夏林拍拍我雙肩。

「多謝你…」我直視著夏林。

「…」

「多謝你，幫我咁多。」至少，我覺得現在出街不會再因為衣著受人白眼……替我挽回了不少尊嚴。

「唔洗…」夏林笑一笑，凝視住我：「朋友嘛。」

在那一晚，活動前的一晚，我就跟夏林徹底地狂歡最後一次，當作我終於有個正常打扮又好，夏林終於要踏出贖罪的第一步又好，總之就拿著香檳瘋狂唱歌又跳舞。

是夏林她跟我說，人生一定要有場難忘的派對，最好就每一天都是醉生夢死的狂歡派對，她在外國每天的日子便是如此……麻醉自己。

還好我跟夏林這個是保持理性的派對，只是在音樂的加持下有點兒亢奮，她更即興地彈奏起一首流行曲來，不管樓上樓下眾人的睡眠時間。

「Here's to Never Growing Up～！！！！！！」夏林高舉手上的香檳，然後從高倒下的灌入喉嚨。

跟過毒后學過跳舞的我亦隨意地在大廳上擺動一下身體，讓自己不會像塊木頭坐在椅上。

「呀──！！！！！！！！！！！」夏林打開窗戶，突然就向街外面大喊。

隨後，果然惹來了不同單位住戶的言語攻擊。

「細聲啲啦！！唔撚洗訓呀！」、「好嘈呀，再係咁我報警啊！」、「我愛黎明！我愛黎明！！」、「收皮啦…屌……！」

「哈…人哋仲要訓。」我說。

「啍～」夏林醉薰薰的脫下兩隻代表住「家族」與「組織」的戒指：「我…我夏林先…唔會……要你哋…依賴…」

「夏林…？」我望住她。

「黎明……」夏林望住掌上兩隻心形和骷髏形的戒指，迷醉地望住它們，再轉頭望向窗戶那邊，說：「不如…我掉哂佢哋落街…好唔好？哈哈哈哈……」

「…」

（選擇會影響古夏林結後續發展及最終結局）
─────────────────────────
A：兩隻也不掉

B：掉走「死靈飛盜團」指環出窗戶，留下另一隻

C：掉走「古薇艾兒」家族戒指出窗戶，留下另一隻

D：兩隻也掉出窗戶

D

D 你老母

D
夏林好可愛

專業的老裁縫在為顧客量尺寸時，最後都會問這個問題：「先生，平時在裡面，你喜歡放左邊還是右邊呀？」

D
但有預感 4個都係sad end

呢位巴打高汁 我笑左

a
d感覺會死
a反而救一命

B
掉一隻留個家族做backup

轉呔 簡d

a

d

雖然邊個option都sad end
但A好似幾有趣

Btw 咁撚多D其實係咁想靠害

🅰️

C
感覺B係必死

A!

應該得A唔死

C

a啦屌
留黎以後可以扮係自己友/吹雞

A 呀唔想佢死

邊個唔使死就揀邊個

B
零風叫狼王查死靈團
陣間見到佢隻介指殺左佢就大獲

墨巴，有少少野其實想講好耐 每一次有路人甲乙丙丁講野你就會打「我愛黎明」其實有d over 左我覺得

好正喎

我愛黎明

A 覺得掉左隨便一隻都會俾人見到再跟蹤
就好似之前小時俾個紅色十字架個傻仔咁

A啦

我認真的

諗左好耐先知係咩

B可能會俾組織追殺
都係A

A !!

A
D感覺會自曝行蹤

我都愛黎明

次次睇到都笑

好難簡
都係A

我愛黎明 我愛黎明

我對黎明的愛 已經超乎自己預計

This

痛不欲生

痛

墨巴有冇數下宜家A定D領先緊

A領先

A啦，唔想死人

我覺很我愛黎明好正喎 每篇文最期待就係見到黎明

完全唔覺得有問題囉！

返屋企了,準備打點文 再吃點野沖涼 再打點文

係

「我掉啦～！」夏林回眸我一眼，就準備把兩隻戒指環都擲出去。

「夏林…。」在千鈞一髮之間，我及時拉住了她的手。

「唔…？」她帶點醉意的望住我。

「始終都係重要嘅嘢……唔好亂咁掉…到時想搵番，就後悔莫及。」我提醒。

「…」夏林原本歡悅的表情漸漸褪去，隨而代之的是一抹苦澀的笑容：「又係嘅……或者依一刻真係掉咗我會覺已經擺脫佢哋…不過始終，我最後點都要先承受佢哋帶嚟嘅命運…。」

我拍拍她的膊：「我會幫你渡過，仲有你啲朋友都會。」

「…希望係咁。」夏林清醒了一點，勉強地擠個笑容出來：「差唔多時候？執埋嘢就好訓。」

「唔。」我點頭。

之後，我倆就開始收拾著滿地酒水的大廳，也把一直播放音樂的喇叭熄滅，剛才的狂野都消失於關燈之後那漆黑之中。

在臨進房之前，我見夏林呆站在門外看望住自己掌心中的兩隻戒指思索良久，不一會之後，便用著痛定思痛的神緒合上眼睛，重新把兩顆戒指戴回入手指中，才回到房內休息。

我想，是個很沉重的壓力吧。

不過說起上來……我的十字架小刀同樣地背上住Jay的命運，是我曾經送給她的禮物。

現在不見了，心了也好像解開了，不過也再沒有拿出來懷緬的權利。

一覺睡醒後，我如常地換衣。今天格外有朝氣，可能是衣著終於不太沉厚的關係吧？身體的動作亦好像輕快了不少。

「早晨。」夏林今天意外早起，喝著咖啡看著報紙的跟我說早安。

「今晚幾點出發個珠寶展？」我問。

「大約…七點左右？」夏林繼續專心看著報紙，說：「已經順便租咗架好用嘅車，你國際刑警嘅假證件放咗喺檯上面，自己拎。」

「…今日咁有效率。」我喃喃地走到去桌子上，收起自己的假證件。

桌上連同放住一份由夏林撰寫的珠寶展的行動計劃書，雖然字體有點不敢恭維，但內容還是值得我看看。

如果你有去過書展、動漫展或什麼香港舉行的美食展，那你應該就知道灣仔會展中心在哪裡了，今晚珠寶展便會在此地舉行。

除了有大批傳媒在外守候之外，介時還會有多名保鑣、特工、警察去維持內外的安全，因為始終有太多國外資本家的珠寶商會到場，所以會動用到十分多的人力。

仲有冇

我重想要

請問墨巴最尾會唔會講一講唔同選擇之下嘅結局

寫到最尾可能會透露

btw：其中一個選擇 會觸發古夏林死亡ending

相信係A,因為背後再無任何勢保住夏林，反而仲可能會追殺佢？

A唔係keep住咩

記錯左，柒左，sor，係D先啱

有 但要點時間

總言之，去到懂得隨機地走位就好。

「行得未？我哋去定會場預備先。」夏林問。

今天的她，格外可靠。

我們兩人坐住一輛租回來的名車「寶馬」前往會展場地，關於那個珠寶展，介時只會開放給參展商及受邀人士進入，其餘閒人只能在會展外圍觀。

但基於我們偽造了國際刑警的身份，所以便能光明正大的從會場通道進入。夏林在車上時就提醒我要沉著點，我曾經受過毒后的培訓，出席這些場合當然不是問題。

下車一刻，我跟夏林似乎成為了預早到來的警方、參展商及職員的偶像，從落車之後每每經過他們，便會受到他們注目，更有位外國珠寶參展商洋人對夏林舉起了姆指、微笑。

夏林穿的也不過是套深色的絲絨長款禮服，配上九分打底褲，內搭白色襯衣。很簡單卻修身的裝扮，像專為女生設計的燕尾服。但在配上她及腰的灰金長髮，和些少外國混血的輪廓，就為她提升到第二個層次。

在搭電梯上第三層的會展場地時，夏林黯然地按一按前額，裝作苦惱：「睇嚟我今日，仲係咁靚女。」

「靚唔好？」我揚起嘴角。

「好～不過易招桃花，行動會好麻煩。」

中午十二時正，我跟夏林正式到達會場門外。會展的門還緊閉著，明顯地不想讓裡面的錢財外露，另外亦可以清楚看見到會場的每個位置都幾乎設有保鑣，守衛深嚴得恐怖，要是那伙死靈飛盜團真的能混到入來偷取珠寶成功離開，我不得不寫個「服」字。

「你哋係參展商？」一名守衛走過來問。

「我哋係國際刑警。」我望住夏林，再望回守衛。

他聽到之後，只用著一張迷茫的表情望住我們。

「無聽過啊！國際刑警喎，聯合國係我哋大佬喎！」夏林補充。

「……」守衛還是一副呆若木雞的表情。

「屌，去問你阿頭啦！」夏林忍不住情緒。

「…你，等等。」然後守衛便用無線電說了些東西，又轉問我們：「你哋證件編號係……？」

夏林把我倆的證件編號讀出之後，過不久守衛及在場一些重要職員就讓我們以特別身份進入……國際刑警可是凌駕很多限制的身份。

「夏林…身份揀得唔錯。」我一邊步進入會場，一邊低聲說。

「啍…唔通揀ICAC咩？」夏林輕笑道。

珠寶展裡面大多都是用強化玻璃蓋住一顆又一顆珍貴的珠寶，會場裡亦因為珠寶的光澤而因此閃閃發亮，珠寶之間就好像有共鳴地互耀著，令人眼花撩亂。

墨巴加油

扮參展商低調唔好咩

古夏林高調開

可能無特權掛

「係幾靚嘅……不過太閃，好傷眼。」夏林望住其中一顆藍寶石說。

「我哋觀察住四周先？睇下有冇可疑人物？」我說。

「唔，暫時係咁。」夏林把死靈飛盜團的戒指放在我眼前，說：「認住，戴住嘅人，十居其九係死靈飛盜團嘅人，有骷髏骨標誌。」

「知道。」我點頭。

在四尋別人手中有否骷髏戒指的期間，不留神前路情況的我被一名年輕的保安撞到了肩膊，我倆互相說聲不好意思之後便繼續各自要做的事。

隨住時間漸去，會展的人流亦開始增多，我跟夏林除了一直站在門內的位置觀進場人士之外，也還是只能注視著別人的手指。

不知不覺，就到晚上，珠寶會展開始前的十分鐘。

「佢哋真係會選擇今日落手？我問夏林：「今日警力實在太龐大。」

「…照我估計就應該冇錯。」夏林推測著，說：「除非……」

「除非…？」

「睇定啲先。」夏林深一深呼吸：「搵到死靈飛盜團嘅成員之後…我仲要靠佢哋透露出紫滕玲兒位置俾我聽。」

「佢哋真係會講俾你聽…？」我質疑。

「唔得嘅…就捉番去玩刑問。」

終於，到了珠寶展開始的時間，主持人等逐一上台開始介紹展內鑽石寶玉，而受邀的知名工藝家及外國珠寶參展商等也紛紛找了個位置聆聽司儀所說。

「我哋仲未搵到，可能白忙一日。」我跟夏林交頭接耳。

「唔會…我好清楚佢哋，一係我哋轉去保安控制室個到睇下。」夏林提議完之後，就轉身離開，前往控制室去。

控制室是位於會展通道的一間房子，夏林拍了拍門之後，裡面穿著筆直西裝的職員便開門而問：

「請問咩事呢？」

「國際刑警～」夏林跟我把偽造證件拿出，顯示給他看。

但這位職員亦是跟今早那位的一樣，一聽到和看到我們這樣說便呆了下來，好像完全不懂反應。

也是的…香港有多少什麼人會親眼見過國際刑警。

「夏…夏林。」我替夏林拿住的證件反一反轉角度：「你調轉咗張證俾人睇……」

「…係喎。」夏林也是覺得對方根本不會認真看證件的吧……

調轉咗

「阿明，俾佢哋入嚟～今朝已經驗證咗。」房內傳出的，是今早那位職員的聲音。

「哦…」他帶住狐疑的眼神，開門供我和夏林進去。

開始明白你為何要用國際刑警的身份來辦事了……

控制室房內有六名的西裝職員，大多看上去有鍛鍊過體格。

「有咩幫到兩位刑警呢？」其中一位較似頭目的成熟男人問。

「我哋要一齊睇監視器，因為懷疑有恐怖份子想用火箭炮襲擊你哋會場。」夏林隨口編個籍口。

「吓…吓？火……箭炮？」職員頭目有點呆然。

「係啊～信不信由你。」說罷，夏林就跟我站在一邊觀望住監視器。

「咁你放心都得，絕對無恐怖份子入到會場，因為我哋保安遠至灣仔地鐵站都已經有設防，無任何方法靠近到嚟。」他滿懷信心地拍拍胸口。

就正當主管說完這一句後，會展外面便傳出了一連串的機槍連射聲音……

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠──」

「…啊」主管瞬間張大嘴巴，啞口無言。

我跟夏林互相點一點頭，留意到監視器左上角顯示住會展電梯的入口處，近洗手間的那一邊，有個臉部和胸膛都穿戴盔甲掩蓋住的人正握住龐然大物往周遭的人猛射……

看清楚一點……

那是個握住一把M134格林機槍的盔甲男人。

保安員係伏筆 唔慌好野

「痴…痴線嫁！！？香港地邊到嚟咁大把機關槍啊…快…快啲疏散所有會展參加者！！！！」主管急忙地喊著。

「佢係…」夏林望住監視器，若有所思。

「你識佢？」我問：「係死靈飛盜團嘅人！？」

夏林拉住我出房，便與我一同跑去目標位置：「佢叫鳳凰，係熱兵器高手。」

「佢對槍械認知好勁？」我望住夏林。

「佢係個對第一次戰世界大戰情有獨鍾嘅人，佢依身裝扮……應該係出自義大利一戰後期建立嘅精銳突擊部隊「Arditi」。意思…即係「敢死隊」。」夏林的歷史知識也很恐怖的說。

「即係話…」

「佢會不惜一切，開槍殺死所有擋路嘅人。」

「咁一陣去到殺咗佢？定捉住佢…？定還是你出一句聲佢就會講紫滕玲兒喺邊俾你聽……」我問清楚計劃詳情。

「唔會，佢應該都唔知。」夏林一邊跑，一邊續說下去：「組織通常會派兩個成員去執行任務，其中一位通常會係普通成員，而另一位通常就會係骨幹成員，得骨幹成員先知紫滕玲兒聯絡方法同大約位置，而鳳凰佢喺組織入面…只算係一個普通成員。」

「即係話……仲有個地位更高嘅未出嚟？！」

「唔…」夏林點點頭：「我諗應該係。」

頭先撞過個保安

live

當我們跑到出去會展大堂入口處的時候，那名叫鳳凰的男人已經迫近到珠寶會場門外，任何一個在他眼前出現過的職員或者保鑣都會在三秒之內中槍倒下，而他的子彈就好像用之不盡一樣。

我跟夏林就躲藏在會展通道的轉角位置，只要一走出來就會與那名叫鳳凰的男人對上。我記得他身上只有胸膛與臉部戴上了鐵製的盔甲，估計是為了阻擋致命傷而穿戴，其餘手腳及下半身都沒穿戴盔甲等物應該是為保靈活性。

「果然…仲同以前一樣……好似鳳凰嘅男人…。」夏林居然給我在此緊張的時候來個輕笑。

「我哋未埋佢身，就應該死喺佢槍下……不過佢點解企喺會場門口到等？」我從遠望住手持槍關槍，站在會場大門外遲遲不進去的他。

「應該係計劃之一…佢負責守住門外情況。」果然如夏林所說，有四、五名不知好歹的警員打算速攻擊殺鳳凰，不過子彈不是射失，就打了在其盔甲之上。

只有一槍打中了鳳凰的手臂，不過他似是沒有痛覺般，只是好像被蚊子針到一樣郁了郁手臂，便往那幾名警員狂奔兼併開火掃射，令對方全都成為了槍下亡魂。

「等我嚟…。」夏林交代一句之後，就從轉角位走出來，向那個叫鳳凰的人揮了揮手：「啊～Hi！！朱雀！！！」

叫鳳凰的人原本急住轉身就要開槍，不過可能是聽到夏林的聲音，轉頭之後又見到夏林的身影，於是便停下手了：

「林，你喺到做咩。」聲音意外地年輕，想不到戴那副冷冷的面甲之下會是一個年輕人。

游坦之

「我？嚟探班囉。」夏林帶住笑容的答。

「林，你唔需要呃我。」還在警戒住的鳳凰，突然又把機槍瞄向上來三樓的電梯，兩名以為自己腳步輕巧的警員身體就變成蜜蜂巢般死去，然後才繼續跟夏林的對話：「仲有，林…我唔係叫朱雀，我叫鳳凰。」

「唉～！差唔多姐，都係識飛，著下著下火嘅鳥。」夏林裝作輕鬆的，一步一步拉近與他的距離。

「林，你離隊咁耐，原來仲認得自己組織。」鳳凰盯了夏林手上戴住的骷髏形指環一眼，然後不自覺淺淡地笑了一聲：「冇咩事你就好離開，林。等陣唔好怪我子彈會波及到你。」

「仲喺同以前一樣啊～你個敢死隊，次次都著住盔甲用拎住把大機槍同敵人玩正面突破，你就唔驚有一次會死嫁咩……？」夏林笑住問。

「林。」鳳凰說：「勇氣同魄力可以超越一切，包括死亡。」

「Um…um……」愣住的夏林面對這種人時，終於不懂如何回答：「Anyway…啦！有冇大家嘅消息啊？ 」

「冇。你應該知道，我唔會透露任何關於組織嘅事，林。」鳳凰冷靜地答，手上卻一邊用格林機槍擊退著不斷零聲地前來的警員。

「我想知下大家近況姐～」夏林抱住手說。

「你想知就自己聯絡佢哋，反正你仲戴住依隻骷髏指環，證明你…仲係未完全放得低組織。」鳳凰望住自己手上戴住的骷髏形指環。

撞到嗰個保安應該係骨幹

「咁你同邊個嚟打劫吖？八下都得掛！？」夏林又說。

「一陣你自然會知，林。」就在鳳凰把話說完的剎那，兩把小刀從不同的暗位飛入向其左右兩膝。

因為飛刀速度極快！鳳凰一時反應不來，兩膝下的小腿位置就被小刀刺入了，令這個看似攻無不克的巨人立即軟跪下來……

「！？」鳳凰很快地便放下手上的機關槍，再猛地向前來個滾地翻身避開了打後三把小刀擲來的攻擊，動作結束之後才把面具拆下來。

拆下面具的他沒想到，居然會是個美男子……紮住銀白色的長尾雞頭，神色及眉目之間亦有著讓人不能言語的氣魄，令人沒法直視其無比勇戰的雙眼。

「…嘖。」鳳凰徒手把兩把刺了入小腿的小刀拔出。

隨後，兩人身影酷如鬼魅的小刀神秘客便在電梯兩邊上來，兩人一樣是戴住「狼族」的面具，那麼……這是狼王下的命令嗎？

情況…突然有變！

「狼族…？」鳳凰留意到突襲他的兩人衣著與面具之後，都清楚對方身份。

「睇嚟有兩個，右狼。」穿住黑色連身衣，拉鏈藍色的狼族成員望住夏林與鳳鳳他們二人。

另一位同樣穿住黑色連身衣，拉鏈紅色的狼族成員說：「照狼王命令，一律通殺。」

應該鳳凰帶夏林走左
個骨幹成員最後都無露面

小時企埋一邊睇

因為太廢

「蛇皇。情況有變，嚟咗兩個狼族。」鳳凰利用無線電說。

另一個潛藏珠寶會展的死靈飛盜團成員……叫作蛇皇。

鳳凰跟自己隊友通話完之後，望了望一步一步迫近的狼族，又望向了夏林：「喂…成為我雙腿。」

「吓…！？」夏林似乎已經感覺到自己快要捲入一場本來不關她任何事的戰爭。

「過嚟。」雙腿被刺傷的鳳凰望住她，依然沉住冷靜：「我已經企唔到。」

「…哎唉！」夏林思疑了幾秒之後便好像極不情願地跑了去鳳凰那邊，將其背起並跑到來我那邊：「喂喂……黎明！！出嚟幫我打低個兩條追住我嘅色狼呀！！！」

「仲有第二個人…！？」鳳凰現在才知道一直埋藏在轉角位的我的存在。

「唉！唔好理咁多喇你，都唔係諗住伏你！！」夏林不耐煩地說。

就在左狼及右狼要追上夏林他們的時候，我從轉角位行出並側視他們，然後兩手揮袖便作好武打技巧來阻止兩狼追上。

我先是左手以龍爪作勢，右手再以虎印作掌往兩狼二人打去，他們都是輕巧一避，然後便開始跟我對上一場打鬥。

狼族有冇人認得小時

仲儲緊未睇
一炮過

變左打狼族

「赤兵隊嘅百毒人？」左狼望住我。還在九龍寨時，赤兵隊跟過狼族碰面，還記得與狼王合力殺死了殺氏兩兄弟。

我沒有答話，亦不想將狼王兩名得力的手下殺死，因為始終跟他們惡交不會有什麼好處，某程度上來說我又欠狼王的救命之恩，要不是有他幫忙我就可能白死在張澄的陰謀之下。

兩狼互相打個眼色，便分別向我上盤及下盤攻去，掌法大概是太極運法。左狼使得比較陰柔，右狼則比較剛陽，兩者不同的攻勢向我打來，我左右兩手必須協調得好才能抵禦。

還好在忍部屋的時候，塔主和忍蛋曾分別教過我「龍爪」與「虎印」此兩種近身搏鬥武術技巧。龍爪要既快又狠，虎印要既準又重，如此一來，我便用著此兩招先與二狼周旋。

不出一會，二狼又改變攻擊模式，轉為以反擊為主，不再作出主動攻擊，利用自身速度的優勢。

後來我見多纏無用，警方的飛虎隊亦好像快要趕到，我便在情急之下釋放了百毒第二階段的能力──毒霧化模式。

果然我一使出，二狼便立即察覺有異，退後幾個身位打完眼色之後就想逃脫走人。不過逃走的方向是夏林她剛才逃離的方向，所以不安心的我亦隨即跟上。

只怕他們放棄對付我，轉為追殺夏林。

但又處於不能將他們二狼殺死的局面……可惡。

能為夏林拖延的時間…就只有這麼多了。

狼族他們的動作既快又輕，不用多久我們就在距離上拉遠了不少，一直追到去外面金紫荊廣場後，總算見回夏林背住鳳凰的身影，就在千鈞一髮之間她及時上到了鄰近街道一班快要關門的巴士。

而左右兩狼好像毫不心死，又回頭見我追上，終於決定放棄是次行動，跑入到一條漆黑的小巷中便消失而去。

「赤兵隊，你哋幫錯人。」那個右狼沒入小巷消失之前，盯住我說的一句話。

見到剛才的問題通通化去，我方才有機會喘氣，然後用手機聯絡上夏林。

「喺邊…」我問。

「灣仔碼頭啊！快啲嚟喇。」夏林說。

「你哋…唔係搭車走咗咩？灣仔碼頭好似只係喺附近……」

「係啊，不過搭到一半俾司機發現無錢咪趕番落車，我咪去咗最近個灣仔碼頭避避，入面會合啦。」

俾人伏

國際刑警可以免費坐巴士 好似係

狼族

墨說兄，同大師既讀者，我開左新故，得閒入蒞睇下：

唔撞題材架哈哈。

謝謝

好

外交豁免權

近呢幾日好似少左文

都話見到隻介指會比人追殺

見唔到兩隻戒指 會比死靈追殺
見唔到家族戒指/見到兩隻戒指 要同狼族隻秋
我反而想知 正係見到家族戒指 死靈會唔會因為佢真正脫離組織而唔理佢背後既勢力去追殺佢
Sor for 1999

在通話終結之後，我便慬慎地去到灣仔的碼頭，以防狼族有詐，會有人暗地跟蹤我。儘管如此，外面風聲亦亂得緊要，因為警察的圍捕，所以會展對外的整條會議道行車線都被人封鎖，車次變得大亂，只能停留在原地，等候警方的指示安排離開。

從遠遠一看，已經看見到金紫荊廣場那邊跑來了數十名飛虎隊員，手持步槍警戒地漸漸攻入街路之中。路過的行人也被迫要雙手舉起並蹲下身體，以示無威脅性，另一方面巴士、私家車、貨車等的人都只知在車中不停響咹，完全不知道剛才會展那邊發生的事。

好不容易，我逃過警方的視線去到了灣仔碼頭。可能接近傍晚，因此裡面沒有多少人，有的就只是一些店員和晚返的市民。

我深入裡面，不斷左右探頭的尋找夏林的身影，去到二樓一個連牆椅的盡頭處，才見到夏林坐在那裡查看著鳳凰的傷勢……

「夏林。」我快步走過去。

而那個叫鳳凰的人雖然雙腿受傷，但他冷漠的表情明顯在說明自己根本不在乎這點小傷。

「冇人跟上？」夏林問。

「冇，我已經迫走個兩個狼族。」我說。

「朱雀…你隻腳點？」夏林望住他。

「冇事…林。」鳳凰也望回夏林。

「有冇帶繃帶？或者小型急救包？」夏林又問他。

「我係敢死隊…你應該知。」

「係係係～就好似以前咁，真係當正自己打不死咁衝向敵人。」夏林帶住一點責怪的表情，望住鳳凰：「你咁樣好易死，知唔知？唔好再咁蠢。」

說畢，夏林就索性咬住了自己的衣袖，然後用力一撕，把自己的衣褲撕成碎步讓鳳凰包紮好。

琴日出咗超多

高登仲有

好快會有答案

突然，一曲悠柔的節奏響起，一位少年坐在不遠處的椅上望住漆黑的大海與香港的夜景，彈奏起《勞斯萊斯》的純音樂。

而我亦不阻他們二人，坐在一旁等待。

「……」鳳凰咬牙切齒的望住夏林為自己包紮住的雙腿，再不屑地說：「原本我仲有匕首同手榴彈…仲可以戰鬥。」

「你仲可以點打啊…？敢死隊。」夏林責罵起他，另一邊卻專心地細料著他的傷口：「一面對速度型嘅敵人，你就招架唔到喇……」

「我唔需要你個女人嚟安慰我……」

「係我救你嘅，你條命屬於我喇。」

「…」鳳凰望住細心的夏林，沒有再說什麼。

下一秒，夏林就用力地拍一拍他的傷口，並笑著說：「搞掂啦，夏林特製繃帶！上面仲有我嘅氣味嫁～哈哈哈哈。」

「啊…」鳳凰勉強地忍住痛楚，生硬地對夏林說：「唔…唔該你…林。」

「嗱，咁你差我一個人情喎、條命屬於我啦喎、我冒死救你出嚟嫁喎～」

「你想點…林。」鳳凰凝望住她。

我想，夏林她在死靈飛盜團的目標就只有紫滕玲兒。她剛才對鳳凰傷口的照料，我看其眼神也看出是真心的。

怎麼說…

曾經能成為過戰友的人，大概都總帶著愛吧。

勞斯萊斯何韻詩

「我想……」就當夏林想說出的同時，一把陌生的陰冷腔調倏忽從後冒出。

「搵出紫滕玲兒先？」

我們三人也同時往聲音來源望去，是個穿住保安制服、身披白色大褸、臉容俊秀、皮膚極之蒼白的男人，而他邪氣的眉目之下更是一對精銳如光的蛇眼。

「蛇皇…」夏林不其然地吐出對方的名字。

這個人便是蛇皇？他…是今早與我有所碰撞的保安。

「古夏林，你有咁嘅想法我好佩服你。」蛇皇抿嘴一笑。

難道…！？

我立即翻摸全身衣服上下，駭然發現不知被人何時貼上了一個定點跟蹤器：「你…」我愕然地望住那個叫蛇皇的人。

「發現得太遲。」蛇皇帶住一副閒情逸緻的笑容深深地呼吸：「不過我喺你身上聞到一股比我以往聞過……都仲要濃烈嘅毒味。個一刻我就知道，今晚「海瑪之星」唔會再係我目標。」

「……」他能嗅得出，我是百毒人…？

「黎明…退後。」夏林慎重地說。

「但點不知…居然會遇番古夏林你。」蛇皇兩袖一揮，左右兩手各有一條只有上鄂部份的白蛇從袖內滑出，並用兩隻尖牙咬入其掌背肉骨內，與他的雙手彷如二合為一。

夏林罕有地架好戰鬥的姿勢，似乎準備一戰：「黎明，如果我死咗……你就自己走。」

小時驚閪條蛇咩
直接捉過嚟食咗佢咪得

小時仲爭邊幾種毒?

「我當然唔會拋低你……」我解開兩手封印住百毒能力的繃帶，準備應戰。

「林…停手。」鳳凰一手便捉住夏林的手臂不讓她反抗，並望住了我：「蛇皇目標只係佢。」

「朱雀放手……」夏林想要掙脫：「佢…佢係我朋友…！」

「係百‧毒‧人？」蛇皇望住我雙手紅潤光澤的皮膚，閉上自己如月亮微笑著的彎眼：「但似乎抑壓咗自身能力好耐。」

說罷，蛇皇就以極快的手法探出右手往我鼻樑，正當要觸碰到的一刻立即縮手，轉為用左手以狠毒快辣的直刺拳打在我腎部的位置，只需一下已經令我腎部好像要虧掉一樣……

繼而如同靈蛇滑動般溜到了我的身後，以極狠快的腳法不斷側踢我腰和背兩個位置，把我踢得向前一摔。

他的所有動作都在秒速之間完成……

「白蛇拳…」我擦一擦嘴邊的血，望住蛇皇他。

我記得…長洲雜錦武館的九蛇，也有同樣的架式與姿勢。

「哦？你認識我門派。」蛇皇不以為然地說，又再走近我。

我不敢再慢下來，開始左右兩手架起「龍爪」與「虎印」在他到來我面前時，便雙手齊出打在他的腹上，料不知他運起勁力兩手從外一捉，把我手腕勉強地捉住然後再向外一拉，把我的攻擊卸走！其眼角的精光一閃，便使出了快如蛇速的刺刀拳攻擊打在我的身上，每一下都彷如傷盡了五臟六腑，但奇怪的是……這感覺往往一剎便過，隨而代之是一股暖流之感。

是毒。

他不斷把毒打在我身上，他這套與蛇二合為一的奇怪拳套上有毒。

所以實際上傷不了我多少，頂多就只有物理的傷害……他真正要奪人命塗在蛇拳上的蛇毒卻不斷為我增加著能量。

不得不說…他每一下打中的位置都是人體穴道、經脈或是內臟，因此我受到的傷也真的不是白吃……但之後就換我了！

我以龍爪捏緊其手腕，另一隻虎印的掌就想打在其臉上，可是他又如滑蛇般側頭避過了，於是我把下盤完全空防的他用絆腳的方式摔倒，沒想到在摔下之間他用餘下的一隻手撐住地板，不讓自己完全摔倒，被抓住的右手再順滑地掙脫出我的龍爪。

九頭蛇、萬腳足、七彩蛙

繼續 頂唔緊啦

七彩蛙一定要最後先食得?

battlefield 1?

好刺激

咁刺激，唔好比佢停啦喂

再之後夏林終於擺脫了雙臂力大無比的鳳凰，跑到蛇皇面前就使出一記飛踢！我順勢也使出踢技，蛇皇瞬間便連中兩記腳踢的攻擊。

緊接夏林更跑到其背側、跳起，以右手挽扼住其前頸，再用左肘一下直擊沉重地打在蛇皇的右膊，蛇皇神色亦開始咬牙切齒，靈滑的手一溜就游到夏林的腰側，再使出了直刺拳，令夏林「呀」一聲的向後退步。

蛇皇一個凌厲的轉身，便面向了我！望住蛇皇一直以來的攻擊方式，我亦動用自己腦筋，不自覺地學起他來，只是兩手不是變蛇形…而是架起獨有的「龍爪雙印」施向蛇皇！！！

蛇皇又再次抿嘴一笑，再度使出白蛇衝拳與我對衡！！！！！！！一陣狂風亂摑，兩邊如同蛇與龍的對決般，正不斷互相啃噬著對方……！

「居然仲識得學我……」蛇皇能夠一邊說話一邊施予衝拳，證明其實力與我之差：「有趣！不過速度上…始終差我一班。」

再蛇皇說完之際，他的蛇眼又泛起了銳光，好像在萬中尋到我的破綻一般，沒有接下我之後的龍爪攻擊，反而略略地俯身躲開！再把雙拳形成蛇口把嘴張開衝向敵人的姿態，而條貼緊在拳背的蛇口拳套在兩手合上之後，便形同一條完整的蛇身！音速之間，便把這陰毒快辣的一記攻擊打出！！！！！

千鈞一髮之間，一股莫名的力量把我推走……夏林？！

「沙──！！！！！！！！！！！」如同蛇般，命中目標後便嘶叫出來了。

替我硬擋下這記的夏林…沒有痛喊，只換得一片閉上眼睛的沉默，現場的時間亦都好像都停止了一樣，只有海浪的聲音。

「唔…」夏林吞了吞喉，嘴角便流出了一絲血液到下鄂。

「可惜…可惜…」蛇皇搖一搖頭，淺笑道：「不過，能夠死喺我「毒蛇刺拳」依一招手上，你都總算可以無憾咁離去。」

夏林

連個團長都未搵到就已經

她動作沒有靜止…用盡最後一絲力氣，舉起了姆指、揚起了有點苦澀的嘴角。然而，她緊閉住的眉目眼皮漸漸鬆下之後，身體便開始搖搖欲墜……

「夏…夏林……！！！！」在我呼喊她的同時，夏林已經痛苦得往後倒下在地上。

我上前捉起她的衣領：「夏…夏林……」

「蛇皇……」一直不便行動，在旁觀戰的鳳凰也呆住了。

「吶？」蛇皇望住他，說：「海瑪之星？唔緊要～我哋已經搵到比佢價值更高更珍貴嘅嘢……「百毒人」百年一遇啊。」

「啊！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

憤怒把我掩蓋住，莫名的力量讓我把蛇皇擒抱住！一時沒有為意的蛇皇反應不來，危急之後兩手一伸！一條珍白的巨蛇於其手袖內捲出並向我左手啃咬……是九頭蛇。

並且，九頭蛇噴出自身的唾液向我臉孔，儘管已經閉上眼睛，視覺還是受到影響。我雙手以龍抓的姿態捉捏住九頭蛇身，再往它蛇身用力一咬！！！！！！！！！！！！

「嘶～～～～～！！！！！！！！！！！！！」九頭蛇在掙扎著。

蛇皇見狀亦想幫忙，同時間使用毒霧化模式把剛才的抑壓都通通釋放出來……原本不想傷害無辜，但現在我已經再也無法阻止自己的怒氣。

鳳凰見到情況越來越混亂，於是忍受住雙傷的腿，勉強地走過來把倒下的夏林抱走離開，現場只餘下我與蛇皇兩人！

九頭蛇

唔好停

下一關 萬腳足
btw,夏林bb

Yeah!!
我愛黎明!

再之後，蛇皇打算對我再次使出「白蛇衝拳」與我的「龍爪雙印」對決！可是這一次，就算我速度比不上，但是力量……都完全壓過他了！！！！！最終透過一拳龍爪把蛇皇打得退後到牆壁之前。

突然！他滾地避開與我拉開距離，取出褸中一枝笛子，輕輕地吹奏一下，那條九頭蛇就如同聽到命令般，立即向我滑來並由腳至上半身的，利用自己蛇身把我五花大綁！！

同時，我亦用力把兩手向外撐開……！！！！！！剛才受過攻擊的九頭蛇，顯然漸漸力感不支……

「有趣…有趣。」蛇皇望住悲怒的我，喘住氣的說：「今日就算捉唔到你番去…你總會自動出現，古夏林身上中嘅蛇毒……只有我身上嘅獨門解藥先可以清除，你毒術再高明都無用……百毒人，接受吧！依個就係你嘅命運……！！孤獨。」

然後，蛇皇就帶著狼瘡的笑容離去：「不過你就算交自己出嚟，我都唔會俾解藥你。」

在被九頭蛇束縛期間，我腦海浮閃了夏林與我對話、歡笑、活動的臉孔，她…她不應該死……

她不應該…

不……

「嘶…！！！！！！！！！！」一聲撕裂的聲音，九頭蛇前後半身撕裂分開。

仲有無

真理老師

在我脫身的下刻，就是向後狂奔尋回夏林…只見她被人安放在碼頭一樓的地上，她的臉色亦逐漸冰冷，我立即把她擁抱在懷內，無聲地緊閉雙眼、悲傷永無止盡地侵入心中。

她的一句說話、一個舉動，都一一在腦海中重現。

「鳳凰…做咩仲唔行…。」蛇皇因為戰鬥而變得沙啞的聲音，在前方傳出。

前面正站著鳳凰與蛇皇他們兩人。剛才把夏林從戰場拖出的鳳凰遲遲沒有起步，只呆站在前方，遙望住完全沒有氣息的夏林。

他的雙眼，都好像跟我一樣在回憶著，那活潑跳動著、揶揄的她。但如今…已經…已經……

「鳳凰。」蛇皇還是叫不動他走。

終於，鳳凰痛定思痛地合上了眼睛。就在蛇皇想拉他離開的時候，突然握拳向上往他的下鄂一打，再把手伸入其褸袋之內取出一枝短型針筒。再從自己衣袋中取出一把特殊的手槍，將針筒上膛再撐住腳傷之痛一步一步沉痛地走過來我們面前，舉起了手槍向我們……「砰！」。

‧‧‧

‧‧

‧

我感覺一點氣息。

我感覺到…

我感覺到背部被熟識的某人虛弱地擁抱住…

我怔了一怔，腦海中隨即好像見到夏林一樣，是作夢？我不知道，只知道把她抱得不能再緊了。

熱狗立場堅定，係唔會食兩家茶禮的，所以你一定係鬼

郭晉安咁

共產黨萬歲

唔好死呀

好L正，劇情終於郁下了

仲有冇..

沒了

多謝墨兄
依兩日睇得特別盡興
好好休息

又要頂癮了

服食最後「五極毒」的過程，被分為了五階段。每服食一種「五極毒」，能力便會隨之多出一種。

第一階段，可殘留毒性在固體物件上，令間接觸碰者中毒身亡。

第二階段，能夠把體內含有酸性毒液即時蒸發從而使身體產生一團紫色的毒氣霧圍繞住身體。

第三階段，左眼會因為被毒素影響而發生銳變，能夠看穿世上毒物的視覺，包括生物體內受毒程度並能看得見病與菌的存在。

第四階段，感知世上周遭一切關於「毒」的存在，包括所有毒物的存在﹝如動物、植物﹞。

第五階段，自如控制體內百毒，包括在上千萬種毒之中可任意決定使用哪一種毒殺人，不再受隨機性決定，且終生壽命增長。

btw 依家係stage 3？

赤灼之眼去左邊

好似係二

唔係咬左九頭蛇？

啪咗支狂暴天使？

鳳凰應該係之前同狼王打個個不死鳥？
咁計法會唔會佢就係暗中操控成個組織既幕後大佬

不死鳥唔係燒到毀容咩

冇用 暗黑環境先用到

仲未食九頭蛇 所以仲係第二 不過下一幕即將黎料

無痛楚
鳳凰個意思同不死鳥差唔多
令我聯想到佢之後9up姐

鳳凰因爲無懼亦唔怕死，所以意同不死相近，但實際上兩個人黎

多點留言就可以了 感謝

墨兄加油！劇情好正！

V14週街派

其實張澄係死靈入面既團員定大佬

記得有講過佢大陸有班靚

多謝！

暫時所有故事服用過既人：zeorwind 馬明 狼王

總有一日會講到

最仆街嘅角色全部都係十少年到出

仲同zerowind打果個狙擊手同埋狂醫

幾時解小一條線

邊個馬明

我諗張澄就是控制玲兒的人

變態佬故

個狙擊手就係馬明

其實靈風嘅狂暴天使藥效過咗，咁喱家除咗有第六感外，身體質素有冇變翻未打之前咁？

小一真正條線會喺第二個故事解，但結尾之前都會有寫關於佢嘅支線

身體變番頭號特工身手，即係佢原本未食藥之前嘅實力

真係唔記得佢

好睇到令你瘋狂推 ？

我要文！

屌你推完未

( Show Blocked User - 有錢乞衣 )

做乜鳩

冇文推下都block

唔洗不斷推 感謝你的好意

幾點有文

現在打

等埋你先訓

抱住夏林的我在她的背上摸到了一根針筒狀的東西，我才會意是鳳凰剛才射出的那一槍。

他不是要把我們都殺了，那一枝針筒……正是蛇皇的解藥…。

慢慢地，我亦開始感受到死而復生的夏林兩手把我抱住的觸感了。原來生死之隔，可以很遠，亦可以很近。

「林…」鳳凰彷彿說著遺言般，沒有後悔地說：「人情已經還咗……無數。」

「叛徒。」蛇皇一句冷語道出，鳳凰就向前傾倒。蛇皇他用手刀沉重的一擊，打在鳳凰的後腦上。

鳳凰…為什麼要幫我們……

為什麼要救夏林…

真的是為了還剛才被狼族追殺的人情麼？

「朱…雀…」夏林鬆手、轉身之後，便望向了倒在地上失去自覺的鳳凰。

「真係一套好有趣嘅青春劇？」蛇皇一邊拍著手掌，一邊走上前對我們說：「大家保護大家、朋友之間嘅友誼、令壞人受到感受變好人，咁老土嘅情節……居然會發生喺我身上，你話笑死唔笑死…？」

「唔會放過你…」夏林站起自己虛弱的身體，擦一擦嘴角已經乾掉的血跡。

「你仲有力同我打先再講。」蛇皇再度抿嘴一笑：「就算你救得醒，五臟六腑都已經俾我嘅蛇毒所傷……你唔會鬥得贏我。」

「仲有我。」我亦站起。

「哦呵？兩個人，咁一齊上。」蛇皇再次取出袋中的笛子，並吹奏著。

樓梯間隨即便傳來奇怪的聲音，一看之下驚見剛才被我徒手強行撕開兩半的九頭蛇…用著倔強的生命力，滑動住自己上半身的血軀游走向我們二人。話雖蛇身兩半被分開了，可是擁有九條蛇般長度的九頭蛇也不是說笑，現在長度依然三米有餘！

突然，蛇皇吹出一聲刺耳的音符！看似與我們相隔幾個身位之遠的九頭蛇便在樓梯間撲向了我們，我舉起左臂格擋，被它狠狠一咬，緊緊不放。

想不到……這條蛇在死前，也能這麼有力氣……！

硬扯不出的我，唯有動用到自己的牙齒去咬住它的蛇皮，可是極為堅韌，沒有任何半分作用。

身子虛弱、臉色蒼白的夏林見狀，也急起上來：「黎明…你伸隻手出嚟……我踩死佢…」

我按夏林所說的，伏在地上並伸被九頭蛇咬住的那一隻手，她便隨即用腳猛踩著蛇身，到後來更動用上一旁的汽水機推移過來，把整部汽水機翻倒到地上壓住其三分之一的後半蛇身。

而另一邊廂，蛇皇則專心於吹奏笛子控制因重傷而發狂的九頭蛇，盡量在抑制住它的獸性，避免自己的寵物指示也不聽。

九頭蛇唔係俾霉搶左咩

透過夏林的幫助下，九頭蛇總算被汽水機狠狠地壓住，在被重物壓到的一剎那張開了嘴巴，讓我的手得以解脫。

「我已經命令九頭蛇將佢所有毒素傳入你體內…居然咁都毒唔死你……果然係貨真價實嘅百毒人！」蛇皇歡喜得大笑起來，說：「…好極！下一步就係要將你帶返死靈飛盜團……佢哋見到之後實同我一樣咁高興！」

剛才…

那隻九頭蛇都把自己的所有毒素聚集於尖牙中，並用此來向我施咬，換句說話說……我已經吸引了那條九頭蛇所有的毒素精華。

那麼…

「啵──」我的右眼莫名地，被一片紫色的濾鏡所掩蓋住一樣。

奇怪的事…發生了。

我右眼所能看到的事物……都變多了。

「…」愣住的我伸手去摸著右眼。

我再望向眼前的蛇皇，能夠清楚看見其體內的毒素、受毒程度，更或是世界周遭飄浮著的細菌。

是第三階段的百毒…？九頭蛇死前把所有毒力都從尖牙之中，間接注射給了我嗎……

但我明明記得，真理老師說過是左眼會受到毒素影響而突變成現在見到的畫面，為何我的…卻是右眼？

講咗會劇透，只能說霉同蛇皇有關連

霉用九頭蛇換蛇皇教佢毒術續命

蛇皇傻系

「雖然只係喺個朋友到聽聞過下，但估唔到毒術界真係有依一門成為「百毒人」嘅禁術啊……」蛇皇望住我的目光，讚嘆得像雙眼要花出金色的光一樣：「肯定……價值連城！！！」

左眼是「赤灼之眼」，右眼是「紫毒之眼」，兩隻眼為我帶來的視覺衝擊，也是妙不可言。

基於左眼長年都是望住一些體溫的視覺，因此，現在右眼會額外望到世界的毒與病菌的我，只花一、兩分鐘就完全適應了狀態。

「黎…黎明，你有冇事……」夏林望住發住呆的我。

「冇…冇。」我答，再把摸住右眼的手放下。

「你…」夏林像是意想不到，連她也愣了下：「你隻右眼嘅瞳孔…點解突然變到紫色……」

「冇事。」我抬頭望向蛇皇，說：「你受毒率大概６９％…情況屬中度，你認為自己真係有把握對付我…？」大概是剛才毒霧化模式及對拳的時候，他身體所承受了的毒含量吧…

在我說完之後，蛇皇便惶住了，剛才面上的笑容通通消失，隨而代之的是惶惑的表情。

「點解我會知道？」我盯住蛇皇，說：「因為……我係百毒。」

「……」被我說中身體狀況的蛇皇，面上好像混合著不屑與不甘心的負面情緒。

在此種情況下，他最後的決擇是……把鳳凰背起。

「百毒人，我哋總會再相遇。」蛇皇轉身，揚起狡黠的嘴角：「況且……佢哋好似已經差唔多嚟到，個班『怪物』。」蛇皇說完的同時，就以靈蛇的步法速度離去。

餘下的就只有一陣微風，它吹拂著我們。好像感覺到什麼的夏林，乍然低頭望住了「古薇艾兒」家族的心形戒指。

正! 加油呀小時

可唔可以去到第四階段就收手
唔想七彩蛙死
佢咁有靈魂

性

或者只係霉襯條蛇脫皮個時偷左佢?

今日先見到
留名留名

墨巴 我好飢餓
多D文唔該

可能蛙唔洗死 過d毒比佢就得

搵多隻咪得囉

而家仲差邊兩毒？

萬腳足 七彩蛙

赤時都應該落唔到手

七彩蛙注射比佢咪得

奶佢?

算唔算小時第一次打贏

兩者只能活一，遲下真理老師會講解

心理戰成功

真理老師有冇食過七彩蛙

咬patpat一啖當食左ok?

小時第一次贏應該係圖書館殺監視者 定再早d

救小一個次呢

考試都有文睇好開心

幾時有文

依家打緊

上呀墨巴

跟住一齊講墨巴墨巴

墨巴墨巴

戰事總算告一段落，幫助了我們的鳳凰被蛇皇帶回組織之後會有什麼下場…我不知道。

只知道夏林就算被救活了，現在也必須回去作些清毒治理才行。因為在蛇皇結束之後，她又腳步虛浮的好像想要摔下來。

「夏林…」我小心地把她扶住。

「唔…唔該。」夏林勉強地維持住自己清醒的意識。

「我哋返去，我會幫你排走體內殘留毒素先……」正當我們踏出第一步的時候，眼前不遠處的一條石柱後走出了一個腳步徐緩的男人。

他高冷俊秀的臉孔、寶藍的秀髮，以及穿用最精緻上品的服飾，顯得他既斯文又不羈，散發出有錢公子的氛圍及一種不理世俗，我行我素的豁然態度。

「玩夠就好返屋企。」他說話的時候把頭抬高了一點像是輕蔑，但語氣間又帶著點親切：「夏林。」

夏林聽到這個陌生男子的聲音之後便突然停住了腳步，低頭不望前方，似是不想面對眼前的人一樣。

然後，那陌生的男人又說：「你二哥會擔心你。」說畢，就望了望其中一條石柱後一直靠藏住卻無人知曉的男人，再手放褲袋徑自離開。

二哥？他們是夏林的家人……？

我再望向另一個一聲不發的陌生傢伙，只見他柔和的眼皮閉合著瞳孔，一身長袖的全黑冬季修身外獵輕裝，配上連衣帽子後縫住的森黑羽毛，另加上漆黑的秀澤髮色，整體感覺上就像個冰冷的王子。

不同的是，夏林這次選擇抬頭望了望他一眼。

「…」雖然他一直閉住雙眼，但好像意會到夏林的注視，便從石柱後走了出來，跟住那個冷峻的男子離去。

而他們兩人唯一相同的是……

手上配戴了和夏林相同的「古薇艾兒」家族戒指。

仲有無呀？

墨巴你啲描寫真係好詳細 成個人出晒黎

係邊個同小霞訂婚

「夏林…」我呼叫呆住望著地面的她。

「冇…冇事，返去嘍。」夏林向我會心一笑，便繼續給我扶住的向前離開。

回去之後，我幫夏林清除體內殘餘的毒素。面色蒼淡的她，一直呆望住天花板回憶著什麼一般，不說的話我還以為她已經被毒死了。

「聽下歌…？」夏林躺在床上一整也會很悶，所以我就在屋中找了Jay以前儲下的一些唱片放到播放機中，而我找到播放的一首是東城衛與曾沛慈的《夠愛》。

因為我在碟上見到有著夏林的簽名，而且感覺曲風好適合夏林。

又狂野…又帶著些悲情。

「夏林，我喺依隻碟上面見到擬似有你嘅簽名…。」我說。為病人開解心結，是醫生職責之一。

她是在懷想住Jay的事吧…？

「係我好耐之前…送俾Jay嘅一隻碟。」躺在床上的夏林答。

「…諗緊佢？」

「唔係…」夏林吸一吸空氣，說：「諗緊第二啲嘢。」

兩個都唔係 個嗰冇出場

描寫到好有氣勢

咁之前教堂殺咗果個係邊個？

「…鳳凰？」

「都唔係…」夏林用被子蓋住自己，說：「我想訓一陣。」

「喔…好，我出一出去。」然後，我就為她關好了門。

之後的時間，除了為夏林換藥之外我都沒去打擾她的休息。所謂換藥，即是煎藥給夏林服用。

在忍部屋之中，我看過許多不同的煎藥配方，小澄有些時候會解說給我聽每一種藥水的功效，所以都總算學過一點煎藥技巧。

數天過去，沒什麼人找過我們麻煩。有時候只有鄰家白牙孤城那邊的電視聲比較大，傳了入來，不然都沒有什麼特別重大的事發生過。

這次行動，我的百毒之軀好像被死靈飛盜團的蛇皇盯上了，看來以後要更為小心。

「De──de──」手機震起。

我接起來電，是蜘蛛小子打過來：「喂？」

「Bro…係我。」蜘蛛小子小聲地說。

「打嚟做咩…你已經……」

「我已經潛入返赤兵隊。」蜘蛛小子說。

古薇艾兒家族其中一個子孫

「嗯？你安唔安全。」

「暫時都安全，未有人對我起疑…」

「咁佢哋總部位置喺邊？」

「佢哋好醒目…冇一開始帶我去佢哋個總部，委派我擔當你原本第二師團團長嘅職位……要我帶領赤兵去完成佢哋交落嘅任務。」

「…擔，擔當咪我原本個職位…？」我整個人怔住了。

「係…」蜘蛛小子忐忑不安地說：「睇嚟同你講得無錯…赤兵隊入面真係有啲事，至今我都未見到第二啲師團長、副長、同現任首領，一切透過一個叫亞歷山大‧費耳嘅師團長傳話去委派我進行上頭派落嘅任務……組織內部突然間隱密咗好多。」

「我都係未搵得番輓歌……」我說。

「赤時…你覺得會係咩一回事。」

「我覺得……」我背脊漸感寒冷，說：「同夏林講嘅一樣……又一場我唔知嘅陰謀進行緊。」

「點都好…有咩事或者進展我再打過嚟。」蜘蛛小子說。

「好，下次見。」

「嗶──」對話結束。

「嗶──」對話結束。

「啦啦啦啦～～」合好，夏林推開了房門，走出大廳深深地吸一口氣：「一好返，就成個人都開心番！耶哈──！！！！！」

「好返就好，今晚我煮好啲。」望住笑容滿臉的夏林，我微笑著答。

「係喎，黎明，你隻眼……」夏林又留意到我的右眼：「點解仲係紫色……？」

「紫毒之眼，第三階段百毒會銳變到咁。」我如實地答，在夏林這個出生入死的戰友面前，我都沒什麼好隱瞞了。

「哇…咁型……？！咁第一百階段會唔會生埋翼嫁！！？」夏林走到我背後瞧瞧。

「哈…」我無奈地苦笑，說：「最多得五個階段，去到最後就冇。」

「喔～So Cool。」打量著我的夏林點點頭。

要不是擁有了這一隻「紫毒之眼」的關係，我也不能夠短短數天就幫你清走身體內所有殘留的毒素。

在有下一步行動之前，必須要先吃一餐好的回復元氣才行。因此我特意到市集挑選一些新鮮的材料，打算回去好好煮一頓豐盛的晚餐。

自從夏林給我做了這麼一件貴華的西裝之後，我感覺上自己的自信全都回來，性格都變得更有朝氣些。走路不再像以前低住頭，也喜歡待在街外多一點。

所以說，衣服能給人自信的確是個實事。要不然，我還是穿住那件沉厚厚的大袍的話，我才沒有那麼的暇情去市集買菜。

會唔會對佢日久生情變咗鍾意佢
我覺得夏林正好多

我覺得夏林啲呀哥型好多
淨係外表嘅形容同講野時嘅小動作
已經贏曬
對比霉同霏 呢兩個真係好小學雞
霧就有毒撚feel
係得零叫做有返啲傲氣、霸氣

霏好可愛

不如最尾再俾我哋投票揀同夏林定係霞一齊
利申：支持搶走霧條女

Why not 盧頌晴

霏係用劍嗰個？

霞做老婆 夏林做sp

霏係用槍果個

雲先係用鎗
霏係三刀流

咁我認錯人了
雲同霉先係小學雞

夏林依個角色真係幾討好

霏好撚型

在喧鬧的市集中，我先物識了不少食材才開始購入。我想做的是幾樣特色的菜餚、一碗雞湯及一頓大雜燴，因此先向蔬菜店入手。

買了幾件茄子洋蔥、西葫蘆、辣椒、西紅柿、大蒜、大茹，之後再到肉店購了點田雞腿肉、手撕雞、牛腩等，打算做個肉菜大混合的雜燴。

「唔該，十份田雞腿。」我向販子說。

「好。」對於這個戴住紫色面罩的販士來說，正常肉類某些位置要多砍幾下才斬得開的地方，他只消一下就可以。

而且力度、速度、準成度也很高，遠超於我見過的一些使刀高手，要是這販子走去做殺人狂的話那就不得了？這就是所謂「高手在民間」吧？。

「嚟，十份田雞腿。」我一手交錢，一手接肉。

市集近魚店的地面總是濕滑、近肉店的檔子總是有陣異味、近雞店總是十分吵嚷，聽上去好像很負面，但這裡也是每個孩童的回憶吧？

在真理老師的山洞待住的日子，我拿過了一本烹調法式料理的稍為看看，在鳥不生蛋的洞穴中實行「看書止餓」，現在……總算派得著上場了。

買齊一袋二袋的材料後，我便去鄰近超市多買一枝紅酒就回去了。紅酒有兩個用途，為肉眼排添上滋味及飲用，只是二、三百元而已，閒時買一、兩枝喝喝也不錯吧？

回到去我發現夏林竟然戴住Jay以前用過的拳套，在大廳中不斷對住空氣揮拳練習，姿勢還是力度看起上來也很專業的說。

「食咩啊今晚？」她還是不停下來，經過時差點被她狠狠地打上一拳。

「肉、菜、魚、湯，仲有甜品。」我說得極為簡潔。

「好耶！今晚有肉菜魚湯仲有甜品……」夏林先是一面高興，一秒過後就變面怒吼：「我夠知啦屌你老母！！……即係咩啊！！！」

「哈哈哈哈哈哈。」望住這樣的她，我不禁「噗」一聲就笑出來。

夏林見到我笑之後，自己也搖頭笑起上來跟著我入廚房：「點啊？等大廚嚟幫下你手。」

打情罵俏

有文

雖然夏林在廚房中似是搗亂多於幫忙，不過花了半天都總算完成了是晚的餐點。當中有紅酒烤汁肉眼排、博多瑪哈可餅麗、蔬菜田雞腿雜燴、辛辣湯水魚、洋蔥胡椒湯、雞皇白汁闊麵和一客火上鍋。

「法國餐嚟架？」夏林望住長桌上的菜餚問。

「識嘢，咁都睇得出。」我走去為夏林的酒杯添上紅酒。

「點解冇法式田螺嫁！！」

「唔識整。」

「咦…！！！不過都好，有火上鍋！」夏林滿面笑容的望住那一道菜式，之後就想要立即夾起一件牛頸肉。

「等陣，仲未熟。」我用叉子阻止住她。

火上鍋是法國飲食文化中一種具有代表性的菜式。大體上以一盤牛肉倒入用蔬菜及香草調味過的清湯，用微火長時間慢燉即可。該道菜有很多不同的變種，故其作法並沒有一種「菜譜式」的定式。

據書中記載，這一道菜由切塊牛肉和蔬菜組成。包括牛頰、蹄髈、肩胛骨肉、番鴨、牛頸肉、胡蘿蔔、蕪菁、韭蔥、馬鈴薯、芹菜和洋蔥，香料方面有法國香草束、食鹽、黑胡椒和丁香。

另外，晚餐時我額外擺上了烤麵包、麵糊、米等在桌上供人搭配，放在一旁作配菜之用。

雖然夏林在廚房中似是搗亂多於幫忙，不過花了半天都總算完成了是晚的餐點。當中有紅酒烤汁肉眼排、博多瑪哈可餅麗、蔬菜田雞腿雜燴、辛辣湯水魚、洋蔥胡椒湯、雞皇白汁闊麵和一客火上鍋。

「法國餐嚟架？」夏林望住長桌上的菜餚問。

「識嘢，咁都睇得出。」我走去為夏林的酒杯添上紅酒。

「點解冇法式田螺嫁！！」

「唔識整。」

「咦…！！！不過都好，有火上鍋！」夏林滿面笑容的望住那一道菜式，之後就想要立即夾起一件牛頸肉。

「等陣，仲未熟。」我用叉子阻止住她。

火上鍋是法國飲食文化中一種具有代表性的菜式。大體上以一盤牛肉倒入用蔬菜及香草調味過的清湯，用微火長時間慢燉即可。該道菜有很多不同的變種，故其作法並沒有一種「菜譜式」的定式。

據書中記載，這一道菜由切塊牛肉和蔬菜組成。包括牛頰、蹄髈、肩胛骨肉、番鴨、牛頸肉、胡蘿蔔、蕪菁、韭蔥、馬鈴薯、芹菜和洋蔥，香料方面有法國香草束、食鹽、黑胡椒和丁香。

另外，晚餐時我額外擺上了烤麵包、麵糊、米等在桌上供人搭配，放在一旁作配菜之用。[/quote]

個小販會唔會係劊子手
反正都係玩刀

在開餐前，我說出做這頓飯的用意：「食完依一餐之後就好好振作，慶祝同你只係同死亡差一線又好…點都好，要有精神，就一定要食餐好！咁先有生存落去嘅目標。」

「講得好！」夏林雙手各握一隻叉子，雙手舉起雀躍地說：「食好嘢先有力氣嫁嘛！日日食杯麵……不過我哋都食唔哂嫁啦…不如叫埋隔離屋吖？」

「呃…」

「就咁話啦～」說罷，夏林就走去鄰屋白婆婆和白牙孤城的門外，瘋狂地按門鈴。

「叮噹～叮噹～叮噹～叮噹～叮噹～叮噹～叮噹～叮噹～叮噹～叮噹～！！！！！！！！！！！！！」

「得啦得啦～隻耳就快聾啦。」白婆婆開門。

「阿婆！我哋煮咗好多嘢食啊！一齊嚟食啦！！」夏林在她耳邊大聲叫喊著。

「吓…」白婆婆呆住。

「唔洗吓啦，幾十歲人你都仲係唔化嘅！識下新朋友啊嘛，日日困自己喺屋企睇粵語長片，開心咩！」夏林強行地牽住白婆婆的手，把她拉進來我們住房內。

之後，我們就在這間看起來密密實實的安全屋開餐。窗戶都被鎖得緊緊的，但同時亦隔絕了一些街道上傳來的人車聲，待在此地會感到莫名的安全感。

一開始夏林就瘋狂持住雙叉刺肉到嘴邊吃，吃得兩邊腮子都經常鼓起，是個一條菜也沒吃過進肚的「肉之達人」。相反，她卻會「善意」地把大豆、蘿蔔、蕃茄等雜菜夾給白婆婆，叫她多吃一點，說蔬菜有營養。

看到這種畫面，我就算不喝紅酒都也是醉了。

「叮噹～」不一會，我們的門鈴響起了。

見夏林和白婆婆吃得這麼高興，我就開門去。一開，發現站住的人是面無表情的白牙孤城，其深邃的滄桑輪廓特別讓人感受到一股浪子的氣勢。

「我阿媽喺邊。」他問。

「喺入面食緊嘢，白牙先生，你要唔要入去一齊入去……食？」我問。

白牙孤城望一望裡面的環境，再把視線轉回我身上，然後點頭。於是，我便開門讓他進來一同用餐。

「Hi！你好……！」夏林一邊努力地撕咬住堅韌的牛腩，一邊打著招呼。

「派對？」白牙孤城望住桌上的食物，然後鎖定了其中的雞皇白汁闊麵：「有冇人要食。」

「應該冇…」我答。

「咁我就唔客氣。」說罷，白牙孤城就拿起整碟雞皇白汁闊麵，徒手的吃著，吃相就像餓了好多的狼犬一般急匆匆的。

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加D Rosemary番茜，甚至係超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差既先要搞花臣，所以甘樣不如慳D錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

Lm

睇個勢估中左

澳牛

甘 返5p

叻啦叻啦

甘你老母

大家不用動氣，潮文而已

隻貓叫糖糖

我叫左去買個白汁 咁d飯有d雞皇 就$26蚊

條友問我要唔要加飲野黎飲 我唔洗講啦 就要百事 點知佢話百事有可樂

我都唔知佢up咩鳩 跟住我話唔要野飲 佢話30蚊 我話唔要 跟住佢話我係咪睇電視

屌佢老味 on99

so cute

貓貓地

他到底是多久沒有吃過東西？不過見大家也吃得愉快，我也安心的坐下來進餐。先吃得飽，往後的煩惱等下再說。

插入章節──籠中的鳳凰

港島區一橦最近一年才建立，偏近海邊山頭的甲級寫字樓中，一個意識模糊的人被綁在辦公室的中央處。

全身不能動彈的他，只能夠環顧左右兩面。而他，正是為了救活古夏林，而搶走蛇皇身上血清針筒的鳳凰。

「已‧經‧醒‧咗？」一把令充滿魄力和勇氣的鳳凰，都足以震顫的聲線。

鳳凰望住左面不遠處的聲音來源，用銀針逗玩穿刺著一隻老鼠身體的男人。而那老鼠也正發出著「吱吱…」的悲叫聲，顯然它還活著的。

「蛇皇將你交低俾我。」那男人站起來望住老鼠一眼，就一腳把它踩得個稀巴爛：「你認為背叛組織係一件點嘅事？你覺得要幾多分先可以原諒你？」

鳳凰咬住牙不作回答，只緊閉住眼睛。

因為他知道，自己已經落入一個恐怖的人手上。

接下來的時間，他能夠與之對抗的……就只有自己驚人的魄力與意志。

因為鳳凰眼前的這傢伙正是「死靈飛盜團」中的拷問大師──Ruka。關於他的背景，特工部就有資料記載……

原是特工部拷問部門，的首席一級行刑師。所有落在他手上的間諜、叛徒，任他們多守口如瓶、保守住秘密，最終都會承受不住其施予的拷問折磨，而在二十四時之內把一切機密吐出。

「你話，要幾多分‧‧‧先足夠？」Ruka把剛才踩得稀巴爛的那隻老鼠碎屍用掌心搓揉，像做麵團一樣。

然後用那顆血肉模糊的肉團在鳳凰的臉上塗著，最後才捏開他的嘴巴，強行塞放肉團進其口中。

除了血腥味……還有著垃圾場的嘔吐味。

「好唔好味？」Ruka掩住鳳凰的嘴巴，不讓其把嘔心的老鼠肉團吐出：「依件食物，係獎勵‧‧‧‧‧‧」

不能吐出肉團的鳳凰，只能死忍的把肉團強行吞下。

Ruka淺淺一笑，就走去另一邊準備著一些精緻的刑具。當中包括「子彈蟻手套」、「燒銅面具」、「清道夫的女兒」、「拉肢架」、「缺氧鐵處女」、「拷問台」等。

「呵，其實有咩原因，令到你嚟依到。」進來觀視情況的蛇皇，無聊一問。

「單純好玩。」Ruka一邊整理，一邊回答：「特工部有嚴格限制，我哋拷問時用刑程度‧‧‧‧‧喺依到‧‧‧我唔再受束縛。」

「你會整死佢？」蛇皇眼角瞧了被綁住的鳳凰一眼。

「會整到佢……求生不得，求死不能。」Ruka握起一枝針筒就走過去按住鳳凰的手掌，然後把針筒刺入其指甲縫的位置。

「……！」鳳凰的眼球逐漸暴瞪，最後更痛叫出聲：

「啊！！！！！！！！！！！！」

文呀

狼族救佢啦

ruka同狂醫有無得玩下

不

可能同一個人

睇完狼王同小時收拷問既過程之後，鳳凰都應該凶多吉少

欲

生

未睇過
自

狂醫改名

ruka變態d定狂醫？

唔是死左拉咩 比靈風殺左

「嗄～好大聲。」一個「奇怪」的男人推門進來，用調皮的聲線問：「係唔係有咩食？嘎。」

說他「奇怪」是有原因的。皆因他個子不高，卻穿住了件XXL深色連帽的法師長袍，身體比例極為怪異，就好像擁有兩副身體的人一樣。

「蜈蚣？」蛇皇瞧了瞧門外的「他們」。

「喲～我係叫虫吳！右手面個嗰。」那調皮的聲線再出現，不消一秒又變成第二把惡狠狠的腔調說：「我叫虫公…嘎，左手面。」

「我點識分你得出你兩個～原來你哋有名？我都唔記得咗…」蛇皇無奈地淺笑，說：「反正你哋就係一件奇怪嘅連體雙胞胎。」

所謂連體雙胞胎，就是打從出生開始，就與兄弟共用一副身體的雙胞胎。原因是因為胚胎時期受精卵還未沒完全分裂，但這平均機率約為二十萬分之一。

「蛇皇……我要你為自己講過嘅說話後悔。」那副身體中的那一把惡聲又出現。

「虫公！唔好同佢依種陰毒嘅冷血小人計…嘻嘻。」連體嬰右邊頭顱的虫吳狡黠地笑著說：「佢都只不過係用毒師界『易容廷春』依種禁術嘅老嘢～如果揭開你塊臉皮……你估你會有幾多皺紋吖啦？哈哈哈哈哈……」

蛇皇聽完之後不作回答，繼續靠在牆邊抱住雙手，冷冷地揚起嘴角。

(已發出官方死亡通知)

狂醫係比狼王殺,狼王係狂醫到學到人類痛楚神經圖

第一次留名
其實覺得個故好似火影
由之前忍部屋到而家虫吳 虫公
係唔係參考曉個個絕

係比狼王打暈 靈風再補刀

「全部收聲。」一直沉默不語的Ruka，用冷淡的聲線警告著他們：「依到係我拷問室，再多一句廢話‧‧‧‧‧‧拷問桌上被綁住嘅，就係你。」

之後，蛇皇和蜈蚣兄弟也真的靜了一陣子，可能是真的害怕Ruka會把他們捉上行刑桌上吧？不一會，鳳凰都因為十指痛歸心的關係，喉嚨也喊得沙啞了。其戴住「死靈飛盜團」的那一隻右手中指，更被硬生生地用老虎鉗扯下來！

此時，Ruka才問：「蛇皇，你隻寵物九頭蛇喺邊？我獎勵佢。」他把鳳凰被扯斷的右手中指掉到蛇皇面前的地上。

「佢…」蛇皇愣了一秒，答。「死咗。」

「喲？死咗？」虫吳問。

「死喺古夏林朋友手上，佢係個「百毒人」。」蛇皇雖然失去至寵卻沒因此流露出一絲軟弱的情感，反觀在默默地微笑，似期待著什麼一樣：「如果捉到佢返嚟，就相等於我哋出去打一萬次劫……都唔夠。因為世上只有個位數字嘅人體質擁有成為「百毒人」嘅資格。」

「呼，咁睇嚟要我哋出手？」虫吳笑著問。

「你鐘意～」蛇皇冷冷一笑，說：「不過小心你條萬腳足都白白死喺佢手上。反正我依條九頭蛇冇咗，大可以搵番一個舊朋友……叫佢還番條蛇過我。」

「放心。」蜈蚣兄弟二人一同轉身，就準備步出這裡：「我哋兩兄弟辦事，二萬個放心。」

不是

狼王打到狂醫瀕死，之後狂醫扮死以為逃過一劫，但之後張靈風就嚟到補刀

萬腳足

好痕

留名等睇又俾小時食

啦

又進化啦

唔係伏筆未死咩

佢一開波就玩老鼠，硬係覺得係狂醫

即係比呱就死

你重睇啦 狂醫扮死 之後靈風入去解決佢

插入章節(完)

飽餐過後，我們四人也不願動起來幹活，只懂得望住吊燈的發呆，舔住嘴角回味著腹中美食的滋味。

「唉…食飽之後！又要面對煩惱啦……」夏林苦惱地嘆氣，說：「都係訓埋今晚先算……」

「夏林，你覺得鳳凰點？」我問。

「佢…」夏林稍為認真起來：「我估唔到佢…會救我。」

「照道理，佢俾蛇皇帶返去組織之後應該唔會好受…？」

「咁就當然…」夏林輕力拍一拍自己的前額，咬牙地說：「其實我都唔應該咁快放鬆，朱雀仔為咗我……背叛咗蛇皇，佢唔會俾人即刻殺死…但係，會受到好嚴重嘅折磨作為懲罰。」

「之後落嚟，我覺得死靈飛盜團佢哋會主動出擊……自動搵上門。」

「因為你百毒嘅身體？」

「嗯…蛇皇窺視我嘅個雙眼就同霉差唔多，只不過前者係為咗我百毒嘅巨大價值，而後者係嫉妒我百毒嘅能力，我估佢哋唔會放過我。」

「咁之後落嚟，你要小心啲。」夏林提醒我。

「不過話說……」我托住後腦，回憶起碼頭一戰終結時蛇皇的說話：「蛇皇佢個次臨離開之前…有提及過『怪物』，佢指嘅係……」

「唔知呢。」夏林果斷地回避這個問題，打個呵欠、伸個懶腰就起身回房：「返房訓先。」

小時又係時候進化
估計應該加埋隻青蛙同霉打

因為佢哋全部未出「殺手鐧」

難對付唔一定代表好好打既
好似係

應該係指普通特工

幾時再整理各人戰力？

不久將會

加甜plz

希望set到靈風勁過哂虔誠者全部角色

agger

睇過你啲故全部都好正 終於有acc可以留言

靈風身為頭號特工成日比人挑戰
而佢輕鬆ko零
我諗靈風＞傲家了

不過d人物愈出愈勁咁

終於知道墨巴喺邊到攞靈感

死靈飛盜團個feel好似幻影旅團

最後拎狂醫個頭去球埸，就係因為人地見到佢拎住個頭，俾個稱號佢。
好像是

戰力表可唔可以加埋狼族

人類系入面：張靈風己經封頂

放心哂

可能七色蛙一下就秒左佢呢

百毒人係咪人

雖然靈風唔係百毒人
但作為傳說人物佢應該免疫世上一切毒

鹿其同劊子手好似幾勁

我暫稱為半能人 ，有特殊能力嘅人類系

未埋到身之前 己經感應到對方有毒

同張靈風被襲擊有生命危險果一剎那（如被人開槍） 佢第六感會促使思維加快，所有野喺佢眼前都會變慢

講笑 當我冇講過 佢算係人類

即係「子彈時間」

一個太極高手，但除左屍人怪物之外，唔會落手殺死人類，最多打低對方

另一個大刀高手

開定新post?

今晚返黎再開

仲有幾耐先完故

故事進度70%

重睇有排睇

幾多字呀而家？